[少年監獄] 感受沙咀 十 （完）

比未坐過監的你,這是一個來自沙咀的故事.

好耶！最後一個post喇 ！

天下無不散之筵席， 呢啲廢話我就唔打了

實情係我好開心呢種日日被人催文，打文打到三更半夜既日子就快結束喇！耶！

落個廣告先

呢個故仔第一本新書"奴教", 已經在各大書店上架啦~雖然有少少少少瑕疵，但希望你地會鍾意本實體書既設計和內容，話曬都係我第一次出書，俾次機會啊哈哈

Thank you sir 唔該咁多位同學支持, 呢本書可以出版到，呢個故仔可以寫到黎呢到，都係因為你地

你地既鼓勵，意見，批評，我都一一有睇，多謝你地

老實地說呢，其實個故我真係無數次想棄左佢，因為每次諗返啲嘢 ，都心裡難受， 每次睇返啲信都眼濕濕

但回憶痛苦既同時，我都不斷在回想返，果陣時我得到既鼓勵，力量，同一些對自己說過，不過遺忘了的說話

所以我都想將這些我得到過既力量，鼓勵，同態度，分享俾你地聽

啊哈，結果真的應驗了那時我說的多謝沙咀，實現了那個時候，自己對自己說的玩笑話

“不如就將呢個故事，寫成故事吧”

於是兩年後，想不到真的做到了

所以黎到呢到，個故差唔多要完,
以前做體能,就慣左十下為之一組啦, 所以我都想試試,十個post,為之一個故事

這種習慣性既完美, 簡直撫慰了我既強逼症,嘻嘻

劇情到呢到, 好似好多人都好意外我呢半隻檸檬.

我果陣都的確估唔到, 哈哈

我知,食檸檬的滋味，每個人都唔中意, 尤其係呢半隻沙咀檸檬，更加係酸中帶苦,令我銘記一生

但人生的確會上上落落的, 雖然那個時候, 我的人生一直都係上上落落落落落落落落落落落落落落落落

不過只要起得返身一次, 你就會覺得之前的那些”落”,是為了這次的”上”而存在的

而且, 有起有落, 才是活著嘛, 哈哈

好喇, 剩下的係故入面講吧

多謝大家，支持到依家,這是最後的結尾了

下面係Facebook專頁，有關第二本，第三本書既info會擺係到先, 麻煩各位幫忙點個Like ,Thx

強烈建議未開始追故既新學童,要坐就坐全套

紙言link：
(完故後,我再慢慢upload返啲章節上去)

第一個post
[少年監獄] 感受沙咀-壁屋篇

第二個post
[少年監獄] 感受沙咀 二

第三個post
[少年監獄] 感受沙咀 三

第四個post
[少年監獄] 感受沙咀 Thank you sir Thank you sir
(如果你唔知要寫Thank you sir Thank you sir 既, 咁你一定無留心睇故)

第五個post
[少年監獄] 感受沙咀 五

第六個post
[少年監獄] 感受沙咀 六

第七個post
[少年監獄] 感受沙咀 Thank you sir Thank you sir

第八個post
[少年監獄] 感受沙咀 八

第九個post
[少年監獄] 感受沙咀 Thank you sir Thank you sir

如果睇曬或者有任何疑問，歡迎提出

更新既時間至少兩日一次, 如果我得閒自然會日更，有變動我都會係Post入面講

有問題歡迎問,我寫既時候亦都可以睇下加唔加到啲問題答案入去.

PS:
入面既人名同號碼全部都係我隨便改的,請勿對號入座,如果想相認/聯絡

最後, 最後, 衷心多謝各位既支持,

多謝

啊係啦，唔好忘記啲正評啊
(如果最後呢個post可以衝破一千, 我應該會開心死哈哈.. 不過好似無乜可能)

lm 等睇出冊

Lm

lm🍋

評已正
終於要完

lm

唔捨得咁快完

支持65kg衡
10個post都正評哂
諗住等出哂3本先一次過買

皮已正
文呢？

Thank you sir

最後一個post先留名
本來追咗好耐都無乜情緒大起伏，但睇到喊都係食半隻檸檬嗰度

張衝加油出埋佢

正皮左

新po冇文

今晚有無文？

新post再lm

留名 皮已正

半隻檸檬好慘

唔覺唔覺原來已經咁耐 lm

lm支持

正皮留名

食左半隻

剩低既半隻就係依度食埋啦

留名

食半隻咁多

轉倉 thank you sir!

同學 識唔識呢度牌頭
轉倉竟然冇文

皮已正

即刻俾個正評先，上網買書嘅話會唔會有巴打你個簽名

不知不覺間，原來時間過得咁快，咁快就黎到最後一個故事

半隻

竟然晏晝轉倉

想找板？開新post冇文

舊post就黎無位 所以開左先再擺link過去

唔會 老實講我到依家都未簽一本 唔知簽啲乜哈哈

肥衡再唔出文食多半隻

仲唔俾我捕到你

簽thank you sir1 thank you sir2

蛋牛治

今晚打波

不過返到去盡出一篇喇

諗諗下，隻檸檬係咪因為肥衡仲未減夠肥

見到個完字，就好想推到再有下個po

咁快完
我由八月尾開始追 唔經唔覺咁就個幾月…

原來食左檸檬
難怪出文都要我哋食檸檬

如果我地推快d個post 張衝係咪會為左係十個post入面完就出快d

子藍同音sir都係好人啦
但已經唔記得君柒做過咩事肥衝會對佢好印象

唔知會唔會推到第十一個post呢

thank you sir thank you sir!

推到十一！

追足咁多個月
最後一個post先留名幫你推爆佢
between, 個intro少左一句嘅

肥衡好閪架

會唔會其實唔關君實sir事

各位兄弟, 知唔知邊度買衡仔本書有折啊?之前有兄弟話三聯有折, 但今日見到係原價啊

同sir報皮已正 文呢

推到有文為止

第一個post追到宜家終於要完
推到開11

冇文無正皮

小氣簿sir?

喺第十個post繼續留名支持肥衡
Thank you sir唔該同學

究竟點解要食半隻檸檬

眼濕濕

支持

好想有文呀

Good evening sir good evening sir 同sir報 我學童東急呀雪已轉到新倉 good evening sir thank you sir

今日就比你抖抖 聽日好出文喇

睇左咁多個月 要完啦好唔捨得 上連登唔知為咩啦

為別人囉

#600

見你食檸檬我都想喊

文呢

Thank you sir 同學打完波未

可能打緊友誼波 唔係點會打到咁夜

撚樣又唔出文

仲有人等？

你有貨咩

大家都同衡仔身同感受, 鄧你食咁大隻檸檬心痛.....如果你唔係做洗衣既話, 咪打爆都得?

嗚嗚嗚嗚......

無希望了, 絕望了

什麼都沒有了

我放空自己, 腦海只剩空白

能感受到的, 只有我個心被現實狠狠割了一刀

一直以來累計的不安, 委屈,不甘, 由那道傷口溢出,化作淚水泉湧

我真的不敢相信, 君實sir會咁對我

呢個結果...大嗱嗱兩個星期既檸檬..我

這時我已不顧顏面同身份.

不斷哽咽, 抽泣

然後

出乎意料地, 子藍sir一言不發攬住了我

live

「嗚嗚.....?」

「喊喇,喊喇...係到喊曬出黎就無事嫁啦. 喊喇.」

「嗚嗚嗚....我..嗚嗚..」

那瞬間, 我忘記了自己係學童, 子藍sir是一個阿sir

那個懷抱, 彷彿讓我感受到一個過來人般的安撫,

一股無言的溫暖,漸漸流入我四分五裂的心..

但始終,這股失控的傷心, 太大了

我繼續喊, 一路喊, 開始諗返好多嘢

到底係邊到出錯了

之前幻想著的將功補過, 安慰自己的希望, 仲以為表現得好可以早走既樂觀

原來通通都係假的...一直以來, 我都係咁無用.

在開board前,其實其他人都講左唔少說話俾我聽

抱咁多希望做乜啊, 到時結果唔好, 灰撚死你啊

有希望, 就會失望, 你都係預食檸檬好過喇
.
.
.

對啊...
一開始就預自己打爆, 做個廢人, 唔辛苦自己的話,
咁我宜家咪唔會覺得咁唔甘心咯.

但係..但係...

嗚啊啊.....

不過好快地, 我都知道自己失態了. 我抹返啲眼淚, 強忍返抽泣的衝動.

這裡始終係沙咀, 再唔收聲振作, 我怕會再食檸檬.

我紅著眼眶, 忍著鼻涕對子藍sir說

「Th,Thank you sir...」

「唉...」
子藍sir深情地嘆了口氣, 仿佛佢好似想幫我, 但又幫唔到我咁

「我就唔知發生咩事既，但呢個一定唔係我地想俾既結果，肥衡，你並唔壞㗎...」
但點解..點解要...

「唔好諗太多,唔好諗太多...君實sir同戈sir仲放緊假, 等佢哋返黎再問... 唔好喊啦傻仔, 一次半次, 以後既日子仲長..唔好俾呢哋嘢打沉你.. 」

聽完, 我既眼水又收唔住了... 因為我已經被打沉左.

第一次嘗試咁挫敗的滋味, 第一次發現原來自己係咁脆弱

全身震曬, 淚水鼻涕止不住地流...

想忍但又忍唔到...真係無用.

就好似從來無堅強過一樣

「子藍sir 」
這時張sir入了來, 望住我地

「哇, 做咩姐, 喊曬口咁, 子藍, 出面大棚有事搵你.」

「噢? 好啊, 咁我返返去先..振作啲喇肥衡」
說罷, 子藍sir走了.

剩下張sir與我

子藍sir

「誒... 喊到咁為乜啊... 你唔係預你自己四隻三啊嘛?」

「嗚嗚...Sorry sir..」
唔係...我無諗住自己完美四隻三, 我以為檸檬,只有四分一..但..

「誒...其實呢, 沙咀呢排少人你都知嫁啦, 所以由呢期開始唔會再有四隻三走期嫁啦...」

嗚嗚..係咩, 咁點解係要選中我, 選中我做果隻卒仔...

「同埋你都知啦, 啲新人又唔黎, 洗衣宜家又得返幾個, 你地都走曬既, 啲嘢邊個做,啲衫邊個燙姐,所以唔好咁傷心啦...」

下...?

縱使我仍然抽泣, 但聽完張sir頭先果句

我腦筋瞬間楞了一下, 咩意思?

啲野邊個做, 啲衫邊個燙, 唔夠人手, 所以無得早走...

所以, 你就俾了四分一檸檬我, 搞到我要食半隻嗎?

是嗎?

我仍然流著淚, 張sir依然在我面前, 說著那些虛假的安慰和解釋

他並沒有明言話佢有比檸檬我, 但話語間, 帶著些少歉意和不耐煩

我心中的委屈和不甘, 再添一層

枉我一直以來努力, 在洗衣日做夜做, 每次做完燙位嘢我都去其他位幫手, 我唔敢話我係最叻既果個學童, 但係洗衣入面, 我一定係最勤力果個

然而這些努力, 卻換來了你一個星期的檸檬

這就是你所謂的酬勞嗎? 張sir?

我屌你老母 !

但...這裡始終係沙咀...

我仍然在扮演住一個學童的身份, 劇本裡面, 並沒有學童屌阿sir既戲份

所以, 我只能忍著, 用眼淚代替憤怒, 不斷地流, 拼命地哭

「你冷靜完, 喊完再出返黎做嘢啦...唔好搞太耐啦.」
說完張sir便走了出去.

只剩下我繼續在這個角落, 任由淚水吞噬自己...

怨又好，喊又好

哭的力氣不會持續整個下午

不過,真的好耐好耐無覺得咁攰了

真的喊攰了..連個心，都覺得好攰

這四個月三星期的努力, 全都白費了

宜家已經五隻一, 我同啲"閪人"有咩分別?

我點同阿媽講, 要五月先可以見到佢地?

我點同自己講, 我有改變過, 堅強過?

我又應該點面對, 跟住落黎既兩個星期生活?

好攰...好攰...

倒不如, 我一開始就閪冧..咁咪仲好..起碼唔使搞到宜家咁, 咁失望, 咁痛苦..

但我心裡好清楚, 要繼續生存下去,唔再食檸檬
就必須重新戴上那些有活氣,積極向上的面具..

只是我宜家既心情真係戴唔落去...我好不甘心, 這樣被人擺佈, 玩弄

而且, 我已經無面見返那些阿sir了..但仲要逼住同佢地報board...唉.

我仲有得振作返嗎..?

唔係...我係點都要振作返的, 呢到無得比我選..

唔好再喊了...要喊宜家喊埋佢..

我喊得夠耐了..

唔好再喊...

好鬼肉酸

唔好再喊...

堅強埋今次

提著低落但又未至於好崩潰既心情, 我戴返果個面具,然後再出去洗衣做嘢

開始麻木面對吧.

完結後, 返回大棚那邊,

自然地, 報board的市集要開市了

牌頭規定,我一定要跟著別人排隊...舉手...準備報

「報」
哦..原來是楚sir…

「Yes sir , good after........, 於今日下午時, 食半隻檸檬sir, Good afternoon sir Thank you sir.」
講到了, 我頂得到..撐住..

「欸..? 」
出乎意料地, 楚sir聽完, 反而一面不解, 疑惑地望向今天帶我們的子倫sir那邊..

我立即動搖了

唔好咁啦...唔好好似好意外我食半隻檸檬咁.

唔好表現得我好似唔值得呢半個檸檬好嗎..

你地鬧我，話我閪的話, 我心裡應該仲好受啲..

唔好咁, 唔好咁

「子倫 , 肥衡佢, 咩事啊..? 做乜....」
然後, 兩位阿sir走了過來.

弊.. ! 淚腺又開始發癢了

慘啦慘啦

忍住 !

唔好再喊了 ! ...唔好再咁無用好無...

忍住..忍住啊 !

我咬實牙關,拼命眨眼...

「肥衡, 你食幾多隻檸檬? 」

「Sorry sir..同sir, 報, 半隻...」

原來報board時報自己食檸檬, 係咁痛苦既事.

話一說完,就好似打開了水喉一樣

流出的淚已潮濕地劃過我面頰,

滴答, 滴答..

我真的咁受打擊嗎..

原來, 我是個喊包啊.

無了

Thank you sir 唔該同學 訓得

肥衡

屌好撚慘
為咗有人幫自己做野就架硬留人都痴撚線

呢個高潮位, 讀者都心碎了

子藍sir
見到其他呀sir都覺得唔抵證明佢地睇到你既努力
只係因為張sir既自私同君實sir既小氣

好心up

半隻慘過食屎

食半隻唔慘，最慘係你辛苦完努力完，但結果原來冇用架，所有心機希望冇晒，嗰種心情先最慘

肥衡，由第一個post追到依家，今次係第一次睇到喊，其實由上個post你講食半隻開始喊，頂你個肺俾你連續搞喊兩次
嗰種跌落谷底既心情我試過，嗰種因爲自己盡左最大努力但原來冇用既心情我好明白
其實你已經好堅強，可以頂住落去，而當時既我，選擇左放pea

快啲出啦 話說我人喺台灣買唔買到你本書

真係奴教

l個靚m先

LM

肥衡我明你，我返工個度又係咁 做閪人仲快樂

鄧你唔抵
子藍sir好好

第十個post
分唔清係子藍定了子倫

試下

以前可以坐兩個月就走得
少人就變四隻三加檸檬
再少人咪幾醒目都要打爆？！

Thank you sir 唔該閪衝同學

即係如果人少果段時間
閪唔閪都要打爆

博表現入洗衣 到頭來....

張sir我屌你老母啊

子藍sir係右班新人組校長, 字倫係右班打雜

張sir好自私 之前肥衡激嬲君實嗰陣
明明唔關佢事又罰埋一份
而家又咁樣

分分鐘其實君實sir無俾到四分一隻
半隻全部來自張sir條閪佬

張sir閪人黎

毛主席都追post

我都覺

上次就話佢同君實sir好fd先罰佢

我諗起指模仔阿希，明明好乖但都要食四份一

張sir係又打唔係又打, 都估到佢唔慌好人啦

做好人做咩啦

會唔會搞簽名會??

沙咀真係好仆街

咁先仆街，師奶仔咁

嘩你想#10就完故呀，你唔驚幫你推爆佢？
豐力樓唔駛寫？

明明肥衡咁乖
唔夠人所以要食半隻呢個理由真係張sir先做得出

肥衡都叫乖？佢成日睇高潮位停, 欠好多巴絲打j數喎

武傑打9逆天又係半隻, 衡仔咁乖都係半隻.....如果關君實sir單野事, 輕輕笑一笑既罪行等同在倉打人, 咁君實sir都幾痴線......

張sir更加痴線, 佢都應該知學童拚命入洗衣都係想早走, 點知入洗衣成為加刑因素, 比新人知道還有人敢入洗衣.......

既然而家都冇四隻三
即係平均都係五隻
肥衡其實都只係四分一粒檸檬即

食得唔抵呀嘛

j數

阿壯會唔會拎4隻3呢

今晚有冇文呢

冇文咪找J數囉

誒新人wor

有無文先？

四分一喎
咪係君實SIR嗰粒

呢到無呢個牌頭 不過同學，你雙目無神 渴望文咁wor

咁啱我手頭上啱啱寫完一篇 益吓你喇

見到我開始崩潰, 子倫sir第一時間拉了我入A1內

「肥衡...呢半隻係君實sir俾你既...? 」
子倫sir不可置信地問了過來

我..

「同sir報..嗚, 唔知...我唔知.. 」

我唔敢話,張sir都有份俾...因為在一個阿sir面前說另一個阿sir的壞話, 係禁忌

而且, 這未經證實的猜想, 我真的不敢講

但這份委屈...我真的不知如何是好...我...

「唔好喊...我幫你問返君實sir點解俾緊多你..唔好喊. 唔好喊.精神啲..」
子倫sir皺著眉說道...
我感覺到，他也不想我食檸檬的

Keep it coming

「Sorry sir..Sorry sir.. 」

雖然我表面忍唔住, 喊得幾傷心, 但心裡十分意外同感激子倫sir的關心.

待情緒安撫後, 我忍住抽泣

再次同自己強調, 咪撚再喊...半隻檸檬唔會打沉到我既...振作,振作

冷靜完，出返去大棚後, 我繼續報board.

同YA那邊的阿sir報, 同其他唔係唔熟既阿sir報, 然後到...羅sir,音sir..咦, 音sir走開左嗎? 唔見佢既..

我操到羅sir前，舉手

「誒肥衡...報board啊? 嗱唔好講住, 俾我估下先, 嗯呵.....走期? 」
羅sir陰陰嘴笑了笑問道

死咗 張衝仲唔喊到仆街

「Sorry sir..」
抱歉啊..讓羅sir你失望了, 我臉頰一抽, 說完立即咬返緊個牙關，忍住衝動..

「呃? 食檸檬? 四分一?」
羅sir繼續問,但佢面上表情已變

「Sorry ,sir..」
忍住, 忍住...

「半隻?」
最後羅sir略顯疑惑,再問道

「Yes ..sir..」
我猛吞口水, 不斷咽哽..緊繃面容回答道

堅強啲, 堅強啲..這不是應該流淚的場合..撐住

「喔....咁....係君實sir俾的?」

「Sorry, sir, 同sir報我, 唔知..」
忍住..忍住..！

「咁...無事啊嘛...？ 」
羅sir也似乎察覺到哪裡不妥

我唔想再喊..我...

「Yes, sir..同sir報, 無事.」
就好似拼了命般, 我平靜地說出這句

「噢...咁啊, 你返返隊伍先. 」
羅sir望了望子倫sir那邊後, 終於決定放我走了

總算, 目前下午見到既阿sir都報完了

原來他們都不知道我會食半個檸檬呢...

這更加讓我覺得傷心了, 為何我既努力同為人, 其他阿sir都知道..

但結果卻是這麼殘酷, 無奈

君實sir..我真的不值得早走嗎...?

唔好再諗了..頂埋今晚先..頂住..

於是我忍住忍住咁, 撐到去飯堂

只不過人,在受完打擊後, 負能量的情緒真的會讓人心理失控

縱使我已經知道自己好唔開心, 好低落,我內心都想盡快振作返

但個腦就好似已經被阿愁佔領左一樣, 以前果啲唔開心既回憶, 畫面, 不斷在腦海出現, 播放

控制唔到 , 唔知點解就係想因為啲嘢去再喊一喊

毫無邏輯, 毫無道理, 就連飯都吃不下了

好不容易, 捱完了晚飯, 中途好幾次欲哭的衝動都順利忍下了

就黎返倉了, 就返倉了

加油...撐住

出了飯堂後, 黑夜已經接替了太陽的更, 附近的路燈更染了些暗黃在內

不知怎的, 我就是覺得這平時見慣的光景, 都帶有一種悲傷的味道

我們操在返回大棚的道上，但我思緒已經返左倉

我好想快啲返倉,趴上床,

然後訓一覺醒來, 才發現這一切是夢..

如果係咁就好了

但無可能的

「squad halt !」

「One Two !」
隊伍在大棚前的空地停下..

接下來的步驟係換衫,去廁所, 再出返黎飲奶食包是吧...快吧快吧...快啲結束吧.

「Good evening sir !」
這時，隊伍有人嗌出了見到阿sir接近要嗌的對白

我隨著隊伍嗌完good evening sir後, 原來有個阿sir剛從C1出來...啊.

是音sir

音sir一出來, 我既眼神立即和他對上了

我...

我真的不知道那時候, 我係用咩眼神, 傳遞左啲咩訊息比音sir

但音sir就好似收到我既無助一樣

佢筆直走了過來

碰, 碰, 碰....

這時, 今天開完board的人都紛紛揼地舉手, 想征求子倫sir同意然後去同音sir報board

但音sir立即揮了揮手, 示意他們唔好報住

然後音sir , 走到了我面前.

我成身發震
「Sor..Sorry sir, 同sir報...」

哎屌..講下講下, 做乜我又流馬尿....我慌張地立即抹返啲眼淚..

仲喊唔夠咩..但

「衡仔... 我打左電話俾君實sir問左佢, 君實佢話無俾到到半隻檸檬你..係搞錯左, 搞錯左..雖然已經收唔返, 但係」

聽到這裡, 我已控制不及, 奪眶而出.

「Sorry sir, sorry sir..我以為我...我嗚嗚....」
我仲以為我在君實sir心中係個閪人, 我仲以為是我做的不夠好, 我仲以為..我以為..

正當我崩潰之際

音sir立即攬住了我

這是今天,第二個阿sir攬住我, 安慰我了

我瞬間為這個窩心的舉動而感動, 因為在今天之前, 我未見過一個沙咀阿sir會攬住學童安慰人的

我甚至有些受寵若驚

「Sor..Sorry sir,Sor..Sorry .Sorry.」

我都情不自禁, 攬返音sir,
就好似一個被人蝦完, 傷痕累累回家後撲入父母的細路一樣

感動的眼淚, 和委屈的眼淚夾雜在一塊, 不停的,不停的從眼眶湧出

「傻仔..傻仔..君實sir佢絕對唔係有心俾半隻你..你唔係果種人...你唔係果類人..你唔係..」

這股肯定, 頓時讓我心中暖了不少.我一路喊, 一路宣洩著這些, 不知是感動, 還是委屈的情緒

總之，我係個大喊包喇...

搞錯左就要硬食

音sir立即攬住了我

就係咁俾佢攬實左

字都打唔到

所以冇文了

留個靚名

同學唔記得轉ac ?

那時候, 我早已失控崩潰, 放下了學童的身份, 放聲痛哭

難得的是, 音sir佢都放下了阿sir的身份, 過來安撫我, 支持我..

這刻，只有一個受了傷的人，和一個安慰人的人

雖然個場面的確係幾gay,

但那份肯定和鼓勵, 至今仍讓我記憶猶新, 無以言表.

片刻過後，

「喊完未啊, 喊完我放手啦.」

「Sorry sir..」
冷靜後, 我才發覺場面好肉酸..立即唔好意思地企返好

好hehe

「衡仔, 你信音sir啦, 你係我地心中唔壞嫁, 你唔係果類人.後日等君實sir返黎再講好無? 唔好諗太多, 好好訓返覺就無事啦.」

「Yes ,sir, Thank you sir..」
我感激地回答, 這時看見, 原來音sir軍裝的心口被我弄濕了不少

「Sorry sir..我..整濕左你件衫..」

原來我頭先都喊得幾勁, 弄濕了音sir心口位一大片

「誒好小事姐呢啲, 用紙巾抹下就得啦. 喂大頭 ! 紙巾 !」

「Yes sir !」

隨傳隨到, 是做牌板的必備技能, 阿壯立即在旁遞上紙巾

「好啦好啦, 振作, 精神返 ! 咁先似個三年班嫁嘛 ! 衡仔..我信你得嫁.」音sir笑著摸了摸我個頭，鼓勵道

「嗯..Thank you sir..」
我呼哧一聲抹返啲眼淚, 清晰回應道

由第一次探訪，你已經係個大喊包啦

搞錯左無得收返

入面既阿sir咁好既，會攬人

「咁俾返你啦子倫」

「嗯, 唔喊啦肥衡? 唔好俾呢啲嘢打沉喇..好喇S聽住, 全部入倉解散, 睡衣拖鞋,去埋廁所, 十分鐘後出返黎食包奶 ! 」

「Yes sir !」

我重新短暫投入返牌頭中,

然後再次, 進入沙咀的夜晚

這裡的黑夜，每晚都是這麼荒涼又空曠，但偶爾吹入來的風，都幾舒服

雖然頭先收到些鼓勵, 心裡好受了些

但始終這股打擊太大了..那股低落的負能量, 還是纏繞不散

四個月的忍耐和死撐, 結果換來功虧一簣, 哪有怎麼容易釋懷

哎...

不想了 , 亦攰了

燈一熄滅,我立即忍住哭泣,趴回上床..

如果一醒來, 才發現自己仲係屋企張床到, 沙咀既一切都是場夢的話, 那該多好呀...

希望..這真的是夢吧...

希望

果幾日真係唔知做乜 見人就想喊.唉

替你難過

留名支持
post1追到宜家不過一直都無出過聲
加油肥衡

又無 又到喊位先無 喊一半唔喊一半咁 想點姐

睇到心都痛埋

肥衝

Post 1讀者留名

其實有冇可能攪得錯，呢啲野應該好嚴謹處理先係

姐係冇人俾過檸檬？定君實想俾4分1但寫多左

會唔會真係君實sir其實冇俾過，諗住俾肥衡走
係張sir條閪佬俾半隻等肥衡幫佢做野

音sir
張sir好衰
其實有幾個呀sir都對大喊包幾好
幻想左張sir係好樣衰既呀叔

Post 1追到post10 唔點出聲既讀者留名
聽日行過睇下有冇書賣 買返本先

今晚又有文

意味著其實兩星期班阿sir都會對張衝有走盞

買左喇肥衡，繼續努力啦

睇到喊咗 音sir

#700

畀咗點解唔可以收番或者改呀

個檸檬係張sir俾架，唔係搞錯呀嘛

心碎鳥

肥衡唔答係咪張sir比，睇黎後續既文會有交待

張衝真係好黑仔
由比人拉個陣已經好莫名奇妙
食檸檬又係

戈sir:我先係你正IC呀 傻閪

戈sir: 你條車軚又未減曬，今期又唔夠三年班，留多兩個禮拜先啦

即係半隻都張sir比？🤔

出書都係

仲有無啦啦比人叫張衝

如果係張Sir俾檸檬，跟佢姓無乜問題

留名！

但係名都改埋

睇到都鄧你唔抵 張sir正仆街

當時太衝動

訓醒 發現真係發緊夢 原來自己四隻三走咗

原來所有野都係自己幻想出嚟

成個女仔咁

男人老狗喊到咁真係好委屈

這就是肥衡

如果真係搞錯左真係唔知咩反應好

希望係發夢

今晚有冇文

睇到都有啲眼濕濕
好慘啊

屌搞乜撚野錯

pish

頂睇到都想喊

想知本書的收益有幾多落得番肥衡手上，如果多就話買姐，如果d錢又係落番書商袋，咁就

聽日出 依家出既話 停既位都幾不爽

雖然唔多
但你唔買，我就一定無㗎啦

btw覺得好睇既 值得既，就支持下吧 thx

多謝樓上買左書既巴打支持

識你真人，估下我係邊個
下次見到你叫你送本書比我

做乜尻啊
張衝千祈唔好估中啊

你都屈左肥衡跟佢姓啦

潑冷水都要講
入面啲阿sir玩黑臉白臉玩到出神入化
我就唔信啲阿sir真係關心你

呢句真

猜猜我是誰

推

肥衡好慘
係街到睇 都係淨啲喊埋
要學肥衡你忍住

幾日冇追post, 估唔到咁戲劇性

肥衡頂住呀

支持張衝

Live

繼續推到有文

輕輕一推

有冇阿sir關心

逆天呢

今日無文？

幾時照顧下早訓既鳥兒

肥衝係咪俾人recall入去做洗衣

有人？

好撚多人等緊呀 快啲出

等得好苦

係咪唔撚出文呀

有

甫一開眼, 眼前出現的是一個好耐無見的天花

咦? 這是?

我揭開冚住的棉被,發現周圍都是昏暗

坐起身後, 隱約望到枕頭邊是我排列整齊,收藏已久的漫畫

附近的環境, 氣味,都是我再也熟悉不過的佈置

這是我家中的床, 沒錯吧..

那麼

我剛才是在做夢嗎?

但點解唔開燈既..?

我朦朧中, 伸手摸去開關位, 向下一啪

嗒一聲

頭頂的燈光亮起

我再次醒來.

重新睜開眼, 瞇住眼望向燈光..

監獄獨有的無情鐵籠罩住了長管燈膽

啊

真的不是夢啊

萬念俱灰地醒來, 我只覺得全身疲累, 眼睛好乾

這個早晨真的是糟糕透了..因為我比我自己想象中的更受打擊...

草草敷衍完折毯, PE, 食飯環節, 我重新回到去洗衣燙衫, 發呆.

畢竟這裡不會給學童時間去傷心和沮喪

雖然在行動上, 我仍有做我的本分, 但心裡卻是一種頹廢低落但又未至於崩潰的狀態

就好似僵屍一樣, 繼續生存下去, 會做的事只有幾樣, 而且沒有了目標

雖然我都不斷地,在安慰自己了, 加多一個星期姐..唔係好多, 好巴咋..

唔好咁在意啦..好無?

但這是一個星期和半個月的差別, 這是四月和五月出去的差別

況且這裡是度日如年的日子, 我不斷說著大話安慰自己, 到頭來都係呃唔到自己

點解, 我咁廢.

廢到連一個屈我檸檬的人係我附近, 我都唔敢去質問佢, 去同佢理論

不但如此, 我仲要發揮出超常的演技, 收埋心入面對張sir的無窮厭惡, 扮無事, 繼續正常地Yes sir Yes sir

好撚假, 原來要收埋自己去迎合一個討厭的人, 真係幾虛偽. 但如果我連這層虛偽都做不到, 我就更加畢唔到業了

無謂為左呢半隻檸檬, 搞到要再食落去,對吧..

不過, 要幾耐時間, 我才會振作返...心情唔會再咁沉呢..

捱完了右班的早上, 迎來了左班的下午

F5

不過我一向在左班表現得中規中矩, 不高調, 亦唔閪.所以自然地,左班的阿sir一定唔會對我點,更不要說俾檸檬我, 但我亦自然對左班的阿sir無乜感情

「半隻? 右班俾你嫁? 哎...咁你衰左就無辦法啦...」
朱sir說

「Yes sir..Thank you sir」

於是整個下午, 都在無風無浪, 但心情依舊的情況下度過了

返到倉, 我終於肯同同房的人吹水

「喂喊包, 好返啲未啊 ? 仲傷心緊啊?」
武傑說

「唉...ok喇...係咁樣俾張sir屈完, 有啲...唔倔姐..」

「下? 果半隻係張sir俾你既? 」

「咁我又唔肯定...不過我肯定張sir一定有份俾, 邊有阿sir安慰我地食檸檬係話因為呢啲人手唔夠? 而且都佢俾既動機都合理既, 志豪同我都走的話, 洗衣就得返四個, 邊夠人..但因為唔夠人就請我食檸檬..真係..真係」
說著說著, 情緒又開始上來了

武傑立即扯開話題
「哇, 好彩我有打個莊逆天一鑊姐, 一早離開左洗衣, 哈哈, 不過真係俾我講中左, 你都食左半隻黎陪我, 咁咪幾好 , 嘻嘻嘻」

「好你個頭啊屌..唉」

會唔會細段左少少

「好你個頭啊屌..唉又冇文」

「唔好咁唉聲歎氣啦, 好快過既姐啲時間.」

「係咯, 呢到hea下hea下又一日..加油喇學童~」
諸仔插嘴說道

「你拎走期咁係緊講啦...」

「哎, 咪又係五隻走, 你多我一個星期咋嘛..大家咪又係咁閪, 不過張sir呢半隻檸檬,又真係過左啲既..」

「但我估係我果陣衰完之後, 君實sir就已經預俾四分一我, 但張sir就真估佢唔到...你話, 我做得咁落力係為乜..唉」

「算啦, 呢啲嘢就算受左, 我地又點同啲阿sir計較到...」

「唉.....」
都係既, 低賤既我地, 又點會有資格話唔公平...

至於其他開board的人, 一如我之前所料, 諸仔, 志豪, 阿渲,阿壯走期,武傑半隻, 而我就出了意外, 半隻

怎麼, 我從來都不是幸運的那個呢... 為何因為少人所以留人的檸檬, 是由我開始先呢..

鬱鬱不歡地, 我又開始胡思亂想

雖然食半隻檸檬係委屈, 係唔抵...

但右班好多阿sir都關心我, 鼓勵我, 就連音sir都專登為我打電話去問君實sir點解要咁俾..我真係好感動.

之但係..比檸檬呢啲大事, 真的可以搞錯嗎?

因為我始終不肯相信,君實sir會俾半隻我

哎, 唔知呢..

反正聽日右班接更.君實sir會返,到時再問吧..

鬱鬱不歡下, 再次睡去

去到第二日, 心情依舊有些沉重

做什麼都提不上勁, 入返洗衣後仲俾張sir屌了句

「精神啲啦」

「Yes sir ！」

真係慢呢, 啲時間..

「325412 ! 」

「Yes sir !」

突然，指模房的偉sir出現並嗌了我number, 我立即回應，同時心裡也意識到係咩事

啊慘了

「去同張sir報探訪」

「Yes sir !」

唉

我又應該, 點同阿媽講呢...

「阿仔 !」

「媽.」

再次黎到探訪室, 隔住張枱

阿媽一坐低,立即興奮地衝口而出,問道

「點嘛仔? 幾時出返黎啊 ?」

簡單又直接既問題, 讓我心中一震

「呃..」
呢個問題真係好難回答,一方面唔想俾媽子知道自己心情差, 另一方面,我怕講左個壞消息俾佢知, 會令佢失望

但, 失望仲好過絕望吧...

我減小動作, 用鼻深吸一口氣, 然後逼住自己笑出黎,說
「阿媽, 我.....我要遲少少出黎啦.」

講完後, 心裡那股委屈莫名地蠢動起來.

「下...又要等咁耐啊..上次唔係講好左四月尾既咩.」
阿媽果然略顯失望,說

我又何嘗不想早些出去...但

「對唔住啊媽.. 因為我做洗衣果到開始少人, 所以要幫手留耐啲, 五月頭啊, 我哋五月頭一定可以團聚.」

我繼續咧嘴裝笑道, 想假裝著其實這並不是什麼大不了的事般,但心卻好似淌血一般...

唔可以. 唔可以再令佢地擔心我.

「咁咪變左半個月 ? 一星期變半個月 ! 四月變五月喎 ! 咁咪好唔抵? 」

啊哈...
我哋果然係母子,就連抱怨時既講法都一模一樣.
而且何止係唔抵, 我簡直就係俾人屈硬食, 唔公平添..

但呢啲委屈我又點可以同媽子你呻.

人要長大的話, 就唔可以再令身邊既人擔心吧.

「唔緊要喇, 都係差一個星期姐..好快就出到黎嫁啦，遲一個星期多一個星期都係咁, 無影響既, 無乜大不了既, 其實咁咪仲好, 我可以再鍛煉耐啲...」
我裝作無所謂, 笑說

「仲鍛煉得唔耐咩, 仔，係唔係發生左啲事啊? 睇下你個樣黑曬又瘦曬, 黑眼圈都出埋黎，皮膚又差, 我都唔知你係入面有無俾人蝦添啊, 仔...我好想你快啲出黎啊...」
說著說著, 阿媽眼紅了

佢豪不掩飾的失望和想念, 簡直就如一記重拳, 直擊我心中既內疚

我都想....我都想早走, 但呢到既嘢就係咁無奈, 我可以點?

本應我才是需要安慰的那個, 但現在我不得不壓下淚水和情緒, 去安撫阿媽

「唔好咁既樣啦, 五月頭出黎一樣, 到時再飲你啲湯, 食你煮既飯好唔好?...媽, 對唔住啊..你唔好喊啦...唔好喊啦..」

我不斷吞著口水, 說完後咬住牙關..呢到都頂唔住的話, 我仲點做你個仔.

忍住...忍住啊！

比我可能未開口叫阿媽已經喊到收唔到聲

More!!

「唉...仔, 我等你等到好攰啊.俾阿媽我放心一次好無? 快啲出黎...好無？」

「嗯..以後都唔會再遲㗎啦.所以你唔好再喊啦, 我無紙巾嫁..」

「哼衰仔, 我有帶啊..」
阿媽拎出紙巾, 抹了抹自己眼淚

「 哈..放心啦..下次五月頭, 我一定會出返黎, 所以媽子你等多陣吧... 係啦, 呢排有咩新聞啊?........

我連忙扯開話題, 這難受的探訪總算可以輕鬆少少.

講完拜拜，送走阿媽後, 我本身已經低迷的心情, 變得更加差了...

不過好彩今次眼眶只是紅左少少，無喊到，算係頂過左呢關

但真係好心酸，好難受啊...

難怪君實sir會話你一個人坐監, 其實係拉埋屋企人同你一齊受

探左今次我才發覺，原來阿媽佢之前的探訪, 都一直在忍住呢啲難受既心情, 想搵我傾訴困難的痛苦.

為的也只是不要讓我擔心太多.

但我這個檸檬的失望,終於讓媽子佢忍唔住了, 一直都係佢支持我, 但我仲未做到啲咩去支持返佢...

唉,我真係不孝啊.

我到底係到做乜

所以蔡衡,

快啲..

快啲打起精神吧..

就好似我頭先呃阿媽, 但對自己都適用的安慰說話一樣,

多一個星期姐, 無乜大不了既...

振作啲吧.

振作..

振作

然後時間來到中午, 右班預備接更, 這代表著君實sir將會返工,

那麼這個給我檸檬, 但又最疼我地S既阿sir

我又到底應該怎樣去面對佢呢..

喊咗

ok 訓教！

同你賓周一樣咁短

見到啊媽 比我實喊死

賤格!

尋日又話唔停得咁衰

琴日諗住係老母探訪果到停

怪唔之得食半隻檸檬
好閪啊

仲以為啲文會長啲

同學你都係攞定腳板底出嚟啦

篇文短咗啲喎同學

咁短？

呢排d六好短呀 吊癮好辛苦呀

文

進度好慢

臨尾越拖越慢

唔洗啦
下次見board俾多半隻佢啦

又停 肥衡你食多半隻啦

呵呵! 三年級仲玩嘢, 同我閪多d吖, 打爆你六隻

push下

得咁小 早知草埋先睇

出左3000字都話少
真係養大左你地既胃口

快手啦同學

出咁短咁撚閪？
打爆你6隻啦

開始覺得你個半隻係抵食

應該一嘢就打鳩爆佢6隻！

頂又停係緊張位

屌睇完呢篇先醒起張衝係姓蔡

早知唔開黎睇住

進度同字數兩回事黎

我姓張架

留名呵呵

我地呢幾晚都準時狂按F5等君實SIR出場嘛, 但三千字又三千字, 都係等唔到....

不過呢, 有我地咁多爸打支持你, 呢段經歷希望你可以真正放低

今晚唔使等 聽日再出

追左幾日...睇晒十個post喇 總於追到live
快啲出文,好期待呀！！！

做乜搶我對白

個個都學我講嘢

肥衡過泥迎接擺位嘅喜悅

有無曲街？

次次等君實sir出場都要咁辛苦

係到想出文都打爆6隻呀？
ps. 由第一篇到依家都差唔幾半年了

張衝都係寫嗰陣感受

你而家睇故咁睇梗係發覺佢地唔對路

但係入面嗰時點諗到咁多

文呀
好小故我會追到尾

今晚再唔出文就要找J數咯啵

文呢肥閪

睇到喊左

肥衡，再唔出文信唔信打爆你走期丫拿。丫，唔係，應該係打爆你個post，等你10個post完唔到丫拿

打爆佢

個post

推到有文

推下先

thank you sir 唔該同學

真係好閪呀同學，又唔出文

Thank you sir 唔該同學 文！

你地唔係以為咁樣打數落去會有奇蹟啊嘛？

起碼一組啦

Thank you sir 唔該同學 文！

-1

「Good afternoon sir !」
致敬位大聲叫出台詞, 打斷我思考，因為右班的阿sir們正陸續踏入飯堂

子倫sir先入了飯堂,坐在我們S的枱上，我們頓時在心內歡呼起來, 好耶! 又係子倫sir帶我哋

爾後,一個熟悉的身影亦踏入飯堂, 君實sir入了來並坐在子倫sir旁邊, 看來今天是他們兩位帶我們

不過對我而言,這不是重點, 重點是, 我哋等陣食完妹後, 要同佢哋報board

咁我又應該拎啲咩心情同表情出黎報board呢...

唉，總之我個心突然變得好亂

心跳和呼吸已經開始急促出來, 我緊張了

「全部停, 縮腳, 立正起, 收拾餐具.」

「Yes sir !」

隨後我哋依著次序,排著隊行到了飯堂右手側通道放下餐具和茶麥.

來吧，接下來就係飯堂慣例的報board時間了

一出通道, 我們S開完board的人已經在向門邊的主席枱前揼地舉手

因為主席枱上坐住既李主任, 我哋仲未報board俾佢聽

我自然亦跟在其後, 前面的人逐漸開始念出台詞和結果, 然後主任亦開始給予回應.

但我的心並不在這裡, 我沒有理會前面主任佢哋講左啲乜, 我只在意右手邊那邊, 君實sir的方向.

我到底...在心慌啲咩,怕啲咩..?

「喂，到你喇蔡衡, 報喇」

「Yes sir !」
眼前的李主任喚回了我

同sir 報 1

於是我抽腳一揼
「Yes sir ! good afternoon sir 同sir報,我學童S……, 於今個星期開board時, 食半隻檸檬sir, good afternoon sir thank you sir ..」

李主任都算是個對我有期望的阿sir之一, 不明實情的他自然顯得有些驚訝

「咦點解食半隻檸檬呢? ? 誒君實sir，蔡衡同學平時唔係不嬲好乖既咩？」

又係一條好撚簡單既問題, 卻一問就問出了我既委屈

「同sir報..我...我...」
就好似被人偷襲到痛處一般, 心裡那好不容易縫合返少少的傷口,又裂開了

其實我根本唔知應該點答...呢條問題我都想知答案

「哇蔡衡你做乜喊啊? 半隻檸檬姐, 喂君實sir ~ 你哋S三年班又有個喊包啦, 睇下佢, 講幾句就喊...」

Thank you sir 唔該同學 繼續 1

Thank you sir 唔該同學 繼續 2

不知道怎麼回事, 此時此刻，心裡的那條刺,真係吉到我好痛. 好撚痛

「肥衡.」
這時,君實si已經過了來,並坐在旁邊的凳子上

「君實sir...我..」
我渾身發震,轉過身望住君實sir
不知道是因為憤怒還是忍住委屈的副作用..
我拼命叫自己唔好喊, 但眼淚就係唔爭氣地奪眶而出.

眼前係最錫我哋S, 平時更待我不錯的君實sir, 但殘酷的是這個半個檸檬,卻又是從佢手中派出的

這種矛盾,我到底係恨佢, 定係唔怪佢好?

「肥衡.. 呢單嘢,係我做錯左, 阿sir我知道你好委屈, 因為你一直都好乖. 係君實sir對唔住你 」

聽完後, 我哭得更兇了

「Sorry sir..sir報..我..嗚...唔..」
我語無倫次地, 都唔知想講咩了, 感動和諸多的情緒夾雜在一塊，好亂心

Thank you air 唔該同學 繼續 3

Thank you air 唔該同學 繼續 4

「哇, 君實, 帶佢出去傾吧, 喊到成個J仔咁, 出去出去.」

出去飯堂後, 君實sir等我冷靜少少後，便開始解釋來龍去脈

「Sorry sir....我..嗚嗚嗚..」

「肥衡..今次真係我錯, 你要怪就怪我,恨我都無問題,我本身就諗住俾五隻你走既, 因為我想你記住果次既教訓...但係我遞report上去果日, 我無睇清楚,睇錯左以為真係得我一個剔左檸檬俾你..所以如果我睇到的話, 我點都會俾你五隻就走..係君實sir衰, 係君實sir錯.所以你要怪, 就怪阿sir我吧.」

「Sorry sir..sir,同sir報..我..嗚...唔....怪....嗚....」
我拼命忍住梗咽,但眼淚已經停不下了,我說的不清不楚, 因為心中已被感動到一塌糊塗

然後君實sir輕輕攬了過來

「Sorry sir..sir...嗚嗚...」

「Sorry sir..sir...嗚嗚...」

「一路以來,..肥衡..君實sir知道你係最認真既果個, 你既努力, 我哋都有睇到..所以呢半個檸檬真係唔係因為你閪先俾..絕對唔係...係我錯..原諒君實sir好唔好....」

「Yes sir..嗚, 同sir報我唔怪君實sir..嗚呵..」

「咁就唔好再喊喇, 正正常常, 精神返啲去做嘢喇.下次開board, 就係走期嫁啦. 」

「Ye..s yes sir」

「仲有無其他嘢想講啊?」

「Yes sir...同sir報..呼哧..今早有探訪..」

「喔...屋企人講左啲乜啊」

「Yes sir ...阿媽佢喊左...」

「嗯...唔使講,一定係失望左啦..哎,係君實sir對唔住你地, 不過, 你阿媽一定唔止呢日喊既, 出返去之後, 記得俾家用孝順返佢地啦.」

「Yes sir ...」

.
.
.
.
.
那天喊完後, 我終於回復返正常, 那種屈住屈住既感覺總算得到了解放

宜家諗返, 其實果陣自己真係喊得幾肉酸下,而且仲要當住咁多人既面前喊,出醜, 我諗返都覺得尷尬,哈哈

不過,果陣半個月的檸檬,確實係打沉左我,

延長出冊的事實,雖然讓我失望了

但真正讓我覺得絕望,受到打擊的, 是因為我一直堅持的,忍受的, 努力的一切,都好似係徒勞無功一樣. 所以才換來這個結果.

但那天之後, 我就再也沒有這個想法了

因為五個月的日子裡面,我從來無見過一個高高在上的阿sir會如此這樣,對一個學童道歉.

所以我果陣覺得好開心,好感動
我開心的不只是那個道歉, 而係君實sir覺得我乖, 見到我有努力既認可, 讓我知道, 我努力的那些都不是徒勞無功

尤其係,這份認可, 是來自對得我哋最多既阿sir

所以嘛...雖然到最後,得到既結果係殘酷的, 不過我似乎獲得了其他的東西, 一些心靈上的東西.

那日過後, 時間再推進兩日, 到戈sir返工了

中午接完更,飯堂清潔完結後, 我地操返去洗衣門口的廁所先解一解手, 出來後再同戈sir報board

但這又讓我有些難做了...
雖然我知道"爸爸"無俾檸檬我, 但我都幾驚佢話我喊包, 抵食呢半隻之類既說話, 因為戈sir的話語一向有份重量係到, 佢既一番責罵,真係可以鬧到你成日都唔開心.

但始終都是要報的, 到我後, 我操了過去,煞停, 抽腳, 揼地,舉手

「報」
久違的沉厚音命令, 立即讓我打起精神

「Yes sir ! good afternoon sir 同sir報,我學童S……, 於今個星期開board時, 食半隻檸檬sir, good afternoon sir thank you sir !」

「嗯....肥仔, 呢半隻檸檬唔關你表唔表現好既事,所以唔好睇得太認真...唉..次次都係我一放假就出事...唉 」

這句話,說得好像戈sir係到的話, 就唔會俾半隻我咁

聽得我莫名感動
「Yes sir ..」

「點嘛? 難唔難受, 頂唔頂到啊...?」

「Yes ..sir ! 」我忍著紅了的眼眶,回應道

其實你信唔信真係攪錯？
定係為左留你係到做夾埋演場戲？

君實都講咗係佢睇漏左仲有人比檸檬肥衡

黎個反高潮
阿sir同學童認衰仔

Thank you sir
唔該同事

姐係另外係洗衣張 sir

Thank you air 唔該同學 繼續 5

Thank you air 唔該同學 繼續 6

Thank you sir 唔該同學 唔該同學 繼續

「嗯.. 喊就喊啦.唔好諗咁多，唔應該食都食左了, 就當呢次係唔好彩啦...哎, 肥仔, 堅強啲, 信戈sir一句, 每一個難關,其實都係一次機會, 俾自己去改變, 我仲記得你話出去之後想做咩嫁, 寫Game啊嘛..就趁呢段時間諗多啲出去既路喇...」

戈sir的認可和鼓勵,就像一股股暖流填入了心間

而且估唔到, 戈sir竟然仲記得我果陣講既嘢...我自己都唔信自己可以做到既嘢

「Yes..sir !」

「嗯...我信你得嫁, 肥仔」

「Yes sir !」

於是乎, 我真正開始重拾返精神

再唔振作的話, 我仲點對得起自己..

跨過去吧..

啊係啦. 諸仔講過既果句白癡咒語係咩呢?

無 事 既

我 得 既

無 野 係

過 唔 到

對吧..?

無嘢係，過唔到..

嗯...

到第日訓醒後, 前幾日低迷的情緒已經一掃而空,這種每日都知聽日事既日子要繼續下去了

練下體能,燙幾件衫, 食個晚飯,擺個靚位

所謂日頭有擺位 夜晚冇夢遺, 天地有正氣 攞位有我地

輕鬆面對偶爾要來的找數, 樂觀啲去期待下未來

於是就這樣,時間飛逝, 一個星期已過,

這星期的最後一晚,按照沙咀的傳統慣例

是時候要祭天了,嘻嘻

唔好停呀

肥衡，我由第一個post睇到依家，終於忍唔住要開個AC嚟支持下你，雖然你平時好乖仔，俾我地嘅印象都幾好，果半隻檸檬亦都係我唔啱，但係...

唔代表你可以咁閪，出出下文又無左，你再係咁閪丫！睇下我點搞鳩你！

我會繼續等落去

加油呀肥衡

thank you sir 唔該同學 文！

Thank you air 唔該同學 繼續 8

4？你係咪想食雞翼呀

Thank you sir 唔該同學 繼續 8+1

鄭敬基?

Sorry sir

這星期的最後一晚,要祭天了,嘻嘻

祭壇一開，嫁撐上枱, 係人都知道等陣會有場好戲上映

我們興奮地在台下合法食花生,而台上的人則不情願地左扭右扭,十分不自在

照慣例, 今晚既司儀係戈sir主持大局, 第一個環節當然係講返啲走期感想啦

不過,

由於阿渲和志豪都係醒目開的, 所以都只是說了些門面說話, 想搏一搏阿sir同情,等陣找細力

而諸仔要說的, 其實之前亦都差不多講曬, 只是多了些叮囑大棚的說話, 和珍惜家人的話語

至於阿壯, 由於佢不善演講既性格,加上對住咁多人講嘢,免不了怕醜, 所以佢說了些什麼, 我不記得了

不過見到佢先我一步出冊, 我個心情就真係百般滋味

見到曾經住同一個倉既阿壯都走，始終有d感動

雖然佢體能好好, 但望到佢傻下傻下既樣, 加上又圓又大既頭,就真係令我好不爽,尤其係佢仲要早走過我, 呢個真係...唉

只是之前我想爭取的位置, 理想的走期, 他都一一達到了

叻仔

只不過, 唉, 心情真係複雜

明明我地三個人同時入黎, 宜家阿壯卻早我地兩星期走,係恭喜佢既同時, 我其實更加多羨慕和妒忌的心在內

望到佢地開始逐一上壇, 俾阿sir大找腳板, 哈哈, 不如就賀盡佢啦~

於是我幸災樂禍起來, 仲順便鼓勵阿sir,推多幾板俾佢地找佢地多啲,哈哈哈

咁其實咁仆街係張sir

「Yes sir !」

啪
「啊Thank you sir 1 !!!!」

啪
「Thank you sir 2 !!! 哇哇好痛啊!! 」

「哇哇哇你仲哇, 擺好返個位啦 ! 嗱 1, 2...」

「sorry sir ...」

「同sir報, 阿壯成日出入門口都唔報嘢嫁」
「哇肥衡你 ...!」

啪 !
「啊! Thank you sir Thank you sir !」

.
.
.
.
.
.

於是打數的聲, 和找數的響, 為夜晚的大嶼山帶來一陣又一陣的慘叫回音

祭完個天,四位幸運兒拖著赤痛的腳板返回倉, 進入黑夜

「你就好啦諸仔, 有得祭天五隻走 」
我在旁看著他不斷揉腳,笑佢道

「哼我屌你啦,頭先推我地，依家仲講啲風涼話啊， 你都會有呢一日嫁.哇不過係張枱到訓低找腳板, 真係唔係講笑, 啲力係食正曬....哇嘶..痛到....」
「哈哈, 所以阿sir咪話呢次要痛啲, 等你地無緊易Recall返黎, 記住呢到既痛啊嘛.」

「唉真係...不過, 呢個又真係可以記成世既..咁撚巴...」

「......嗯 !」

「你都係啊, 我地四個走左, S得返你地幾個三年班, 睇好啲細既咪俾佢地亂就得嫁啦, 如果唔係又多個檸檬, 我睇你點頂.」

「哦, 又食檸檬既話, 咪又變喊包咯, 哈哈哈」
武傑笑了過來

「啊屌你啊, 笑我 」

「好喇好喇, 你地兩個死開咪阻我執嘢, 遲啲豐力樓見啦.」

「嗯..!」

係啊..大家都差不多了...你地之後, 下次就到我了

翌日, 又有一行人帶著自己的書信和包袱 準備離開這裡

伴隨著陣陣回音, 那些高呼多謝乜乜sir的吶喊,

就好似自由的號角一樣,讓我嚮往不已.

多謝戈sir ~ ~ ~ ~ ~ ~

多謝君實sir ~ ~ ~

多謝~ ~ ~ ~
.
.
.

空曠的沙咀, 又飛走了四隻自由的鳥兒

藍藍的天空, 悠閒的白雲, 百無聊賴地燙著衫, 稍微冷清的洗衣, 開始一望就知道幾多人既隊伍.

我繼續過著日子, 承受著這半隻檸檬帶俾我既無聊和清閒

過得快啲吧時間..再快啲..再快啲..

因為兩個星期之後,就會到我了

這段旅程, 我總算就黎走到終點了

再快啲吧..

好啦無喇

仲有兩星期張衝就拎走期啦
斬下眼就陪佢坐左咁耐

竟然咁快出報導

btw我都唔知鄭敬基係邊個

叻仔wo肥衡 今晚想食咩宵夜？食隻雞翼先呢～

竟然冇莊逆天祭天

打都廢事

依d閪人應該會打得再勁d呀嘛

酒杯敲你個頭 你阿媽話痛 因乜解究?

Thank you sir 唔該同學，今晚好多文

聽晚有無文？

豐力樓係好多人一齊住但無人監視既？
肥衡會寫埋豐力樓架可

其實肥衝當日唔係對住君實sir淫笑就唔會出事

所以半隻檸檬係抵食既

肥衡有玩王者？

張sir係咪可以繼續俾檸檬

好奇問下班阿sir知道張sir亂比檸檬有冇幫衡仔屌7佢?
入洗衣努力做野成為加刑原因真係離鋪......

就算真係屌左
張衝都未必知

就黎完啦個故，雖然想肥衡快d走但係好唔捨得

鄭敬基

入面既阿sir真係會對住學童認錯 ？

肥衡原來真係入左寫app公司到做
其實我諗冇乜幾多個人真係會有決心 或者條件 能力向住自己個夢想進發
你依家呢一刻已經叻過好多人
至少屌打呢個post入面大部分人 包括我
最終結果點都好都起碼試過
到時整番隻監獄生存遊戲俾連登仔玩
一齊叫good morning sir thank you sir!
祝你成功啊肥衡

其實都係啲心理野嚟
得啲傻仔以為我地真係對佢好，其實係費事佢地爆我地啲黑暗野出嚟
肥仔點解會無得五隻其實最主要係因為張仔條仆街

屌你

睇左咁耐 第一次見阿sir認錯
真係嚇一嚇
肥衡快啲出返黎啦

真係君實sir？其實有幾多有出現既呀sir有追故，如果張衝有寫差你地有失實記得要出聲呀 尤其張sir係咪真係為人手問題俾半隻張衝呢d問題呀

張衡原來咁靚仔

打錯字

以為係佢依家公司d同事知佢係寫文嗰個

肥衡，唔啱數喎，又話褚仔5隻走，點解你5隻1要等多兩個禮拜？

好想睇埋豐力樓, 唔該你吖

陰公豬，22歲個樣好似32歲

好期待肥衡出冊後

諸仔早喊包一個禮拜入

我想問 你咁樣見工使唔使填有案底㗎？

真係寫得好好睇
希望你自此可以好好放低呢段經歷
加油吖張衝

打風喺屋企出多啲啦

係咪睇到煙花

蔡衡的夢想是寫遊戲程式，希望為別人帶來快樂。(路透社)

原來你個名改為別人係咁既意思

其實呢個故

相信已經帶左比我地好多連登仔快樂啦

好多謝你吖 張衝 繼續努力

繼續推

今日有無文呀

文啊！！我要文

今晚無文

自己打數啦張衝同學

八號波你都偷懶 鄭敬基

其實阿sir道歉都唔係第一次
之前新人組個陣 戈sir認錯大頭係阿勇的培訓都有同阿壯道歉啦

8號風球都冇文
等打爆6隻啦
張衝

衡仔再咁閪, 讀者們好快就打爆呢個post,

btw, 衡仔呢期係咪好忙, 少左覆我地啊.....

之前張敬基話要喺呢個post完之前post晒佢，如果我地快速推post，會唔會有人會快d打完文喺1001前post晒呢

sorry sir!

認錯人好小事啫
俾錯🍋大鑊啲

不如試下？

就試下

其實唔難
出得咁慢梗係唔難

試試佢

一於推爆佢

testing

推爆佢

我就唔信推得爆!

推

我都唔信

我都唔信
不過點推都好 真係就黎完了
今晚會出一篇

Good morning sir 1

都幾既

哈屌 我果陣我都有咁諗

不過無話叻唔叻過好多人既
搵以前既自己去比較咪算咯哈哈

推爆去

鄭敬基點只32

套紫色西裝都好似鄭敬基風格

打爆佢

已經要日日數住
今日 冇文
聽日 冇文
後日 張衝去打波 又冇文
我.......

講笑姐 張衝慢慢
9up下想睇文姐

加多22啱啱好

肥衡，上次同你講完野又唔應呀sir,今次又無文，仲要話今晚出一篇，你敷衍呀sir丫嘛！呵呵，我就打爆你個post！

其他學童！肥衡玩野呀，搏衰埋大棚啦！仲唔打數

Sorry Sir
同Sir報 1

Sorry Sir
同Sir報 2

sorry sir
同sir報3

有豐力樓喎 你唔係唔寫呀

推爆你

同sir報thank you sir thank you sir

同sir報5

打數唔係Thank you sir1，Thank you sir2咁報架咩

都尾倉啦 仲未識打數

訓醒未呀你地！！咁樣打數係咪好好笑呀！！好，你地S依家就嚟走期就同我閪冧丫嘛，呵呵，今個禮拜大衛Day等大找啦！

君實sir, 唔駛等大衛day喇! 即刻找喇! 閪冧吖嘛你哋! 全部蹲低, 開始打數
今晚全部狗飯!!

你地D名痴撚線

Thank you sir 1

同sir報 我學童龜頭車里已經買咗支持

邊度買9折?

我買左正價
不過當支持下

唔係講成就啦 而係你真係有目標得黎仲可以一步步去嘗試
好過大部份港奴
不過呢 數還數路還路
文呢 係咪仲要閪呀 打爆你個肥閪6隻啊拿

我喺旺角樓上書店買8折

戈sir,佢地咁閪，一於全部狗飯直到我地滿意為止啦！一個二個以為自己三年班就走就唔跟牌頭丫嘛，呵呵，我就逐樣逐樣執你地！閪丫！繼續閪多啲呀你地！

碌咗只橙入黎

你大陸落嚟?

書店叫咩名??

好似榆林

Thank you sir 2

Thank you sir 3

Thank you sir thank you sir

Thank you sir 5

Thank you sir 6

沙咀開始少人了

而且這個現象十分明顯, 因為S的三年班已經剩下我和武傑,黃子藍三個.

於是每次的隊伍集合, 頭排的三年班只有我們三個, 然後中段係二年班, 尾段一年班

每天先入飯堂的是我們三個, 輕鬆的工作都是優先給我地三個, 那時候我一年班憧憬的三年班沙咀待遇, 現在統統都有了.

不過心裡卻變了, 此時我雖在沙咀內捱出一片天, 日日過得好似個老屎忽咁, 咁舒服

但我內心知道, 半個月後出到返去, 我始終係一灘爛泥

一個帶著案底, 揹著污點的青年人

諗起之後既未來會先帶著灰色而火, 這真沉重呢...

唔知點解, 我害怕了

我居然有些害怕離開這裡...害怕出去之後被人閒言閒語, 害怕之後既日子, 都會因為我呢段污點而有所影響

我仲有啲驚, 如果今日諗既呢個目標達不到的話, 我不就一無是處了嗎..
定還是, 我連擁抱夢想既資格都無呢?

真係好奇怪啊...五個月的歷練, 讓我堅定地, 勇敢地適應了這裡的生活, 但對著外面自由而又陌生的世界, 我反而膽怯了.

不過, 時間真係不多了...

都係時候, 諗諗點計劃將來了

繼續進行

日復一日, 無聊的時間就是要用來快進的.過了幾天, 張sir放了幾日假, 結果就換來了中班的志強sir替班

我自然很開心啦, 一黎唔使見到張sir呢個雙面人, 二黎我好中意柏強sir帶我地洗衣

因為柏強sir真係好好人, 比如佢好中意小動物喇, 有次係沙咀佢見到有隻麻雀受傷, 佢真係帶返宿舍照顧,等麻雀好返後再放返大自然. 另外佢都係少數, 會當我地呢班學童人咁睇既阿sir

留意, 佢唔係果種有兩張面的阿sir, 即使你衰左都好, 佢都會當你係人咁屌

呢個就係佢討咁多學童中意既地方,佢帶洗衣, 一啲無謂既牌頭佢都會落order叫我地係洗衣入面唔使跟, 另外一些技術上既改褲,車衫技巧, 又會睇到柏強sir既見識多廣

更重要的是, 佢講嘢一直都係咁幽默, 成日會R我地吹水, 想同我地笑下笑下咁又一日, 因為佢成日話呢個洗衣門口, 出左去就會好巴, 所以係洗衣入面就輕鬆少少, 多啲笑一笑啦...

屌, 呢啲簡直唔係阿sir講既說話,係我眼中, 柏強sir簡直係懲教既一股清泉,

那麼, 既然咁耐無俾佢帶, 報board總是要的

「哇 ! 半隻檸檬啊? 哎喲, 慘咯, 你咪會喊到仆街咯.」
柏強sir故作驚訝道, 其實佢應該一早就知了

「Sorry sir, 我...唔會再喊嫁啦..」

「哈哈哈, 喊咪喊咯, 都無乜嘢既, 做人就係咁嫁啦, 遇到開心既事就要笑, 遇到傷心既嘢就要喊, 活著就應該好似個BB咁, 單純啲啊嘛.」

「Yes..sir.」
不知怎的, 總覺得阿sir佢又爆了一句金句出來般

「咁你點嘛? 仲有無嘢啊? 半隻檸檬好快既姐, 睇下, 宜家又都過左四分一啦, 下個星期又開board拎走期, 跟住就走, 幾快 ~」柏強sir笑問

「Yes..sir...不過我...仲有啲..」

志強sir唔係保安組咩

「 有啲咩? 」

「同sir報...我..有啲亂, 我總覺得出返去之後, 會更加....失敗. 」

我諗唔到咩形容詞, 但平心而論, 拖著案底, 棄了學業半年的我, 仲有啲咩美好發展...

我真的沒有信心啊

「 哦..咁咋, 好小事姐 」

點會小事啊!?

「同sir報, 我好認真咁諗嫁, 我諗過出返之後, 我已經比其他人條件差, 我又唔想返果啲辛苦但又無意思既工, 雖然我有同戈sir話出左去之後想寫game, 但係...我自己都覺得做唔到...我覺得出面好多嘢我都做唔到, 所以我想..我想..? 」

係咯, 其實我想點姐?

講下講下, 我竟然自己講停自己..

「 呵呵, 係咯, 你想點姐?」
柏強sir在旁聽著, 微笑問道

有文

呢個係柏

「 Sorry sir...」

「哈哈... 不過真係好少見, 好少可會有個學童會有呢啲煩惱同我地阿sir講,」

「 呃...Sorry sir..」也是呢, 成個S真係好似得我一個咁認真看待坐監呢回事

「不如咁啦, 肥衡, 你上次咪衰左比君實sir既, 仲記唔記得我問左你啲咩啊?」

「 呃...同sir報..唔係..好記得..」

「 唔緊要, 我問多一次, 你知唔知你自己到底點衰嫁? 唔好答我因為笑啊, 我要既,係後面果個答案. 」

後面既答案? 呃...

姐係問我點解笑啦.

「因為果陣我諗起自己俾阿勇蝦既時候, 然後見到君實sir教新人既時候, 就...」

「我唔係要聽呢啲啊衡仔, 嗱我俾個提示你, 諗清楚自己到底在意啲咩.」

「 呃...」

我在意啲乜..?

有一part你打錯左志強sir

誒..真的考起我了

「 同sir報, 我真係唔知..」

「 咁呢個, 就係個問題喇 ! 你衰左都唔了解你自己, 由頭到尾, 你都無好好去問問自己到底在意啲乜, 著緊啲乜, 咁下次你都會再衰同一樣嘢嫁啦, 你想唔想次次都衰同一樣嘢?」

「同sir報..唔想」

「 咁你就要答到我, 問下自己到底果次係在意啲乜啦.」

呃啊......

其實呢個問題, 我都有不斷問我自己

我知道個答案

但我唔想講, 唔想承認罷了

「同sir報...我衰..係因為我在意..我曾經被阿勇蝦過...如果我大方啲...」

「嗯, 所以你就一直在意佢, 無擺低過件事, 所以先會係果種場合,笑出黎係咪? 」

「 .......」
我並不否認. . .

「嗯呵, 講中喇嘛, 你就係太過在意太多事, 先會衰得咁on9. 就好似宜家咁, 雖然我宜家話俾你聽, 唔好在意太多嘢, 你都唔會聽得入耳, 但你宜家煩惱緊既嘢其實咪又係呢個問題 . 衡仔, 」

「 你要學識去擺低啲嘢啊, 仇恨同案底呢啲, 對你人生無幫助既嘢就擺低, 如果擺唔低呢啲, 呢啲嘢只會慢慢成為你既藉口...我知你諗咩, 邊有得話放低就放低啊, 但」

「 你以後需要放低既事, 更加多啊... 越在意既嘢, 就越要有預備放下, 呢個先係我最想你識既嘢啊...至於其他嘢, 等你諗通之後, 你就會知道自己想要啲乜, 好喇, 唔一次過講咁多, 你消化唔到, 返倉再諗啦 」

「 Ye, yes sir 」
突然聽到咁多開解既說話, 我心情莫名激動起來,

我總覺得, 柏強sir講得好啱.

支持!!

回到倉後, 我整理了下思緒, 好好地看待返自己一次

我是個小器的人吧?

我在意阿勇蝦我時受到既委屈, 但又無理到原來自己一直介懷著, 所以我先出事

至於宜家, 我是在介懷自己出去後有案底, 才拎呢個做理由, 害怕出冊後既生活

是吧...?

雖然我不想承認, 但這股理清思路並確認無疑的舒暢, 卻讓我不得不承認自己的問題

如果我一開始大方啲,大量啲的話, 咪唔會出咁多事咯...

如果我早啲發現自己係咁小器,一直介懷的話, 我咪可以早少少改咯..

點解我宜家先開始認識自己, 了解自己呢...

唉......

但呢個世界無如果, 我好清楚.

所以...

來改變吧.

自從那天後, 我就好似開竅了一般

每晚繼續好似一個人格分裂的人一般, 繼續在心中自己問自己一些關於自己的問題,只不過問得更加深入啲

你中意咩顏色?
細細個就中意紅色, 不過宜家好似銀色啱我多啲

咁點解會驚出冊啊? 怕啲人因為你犯事睇唔起你啊?

呃...係啊...同埋驚因為呢單嘢, 返唔到自己想返既工

但係無辦法嫁, 呢啲都改變唔到, 咁唯有掉反轉, 改變自己個心態嫁啦, 今日柏強sir講得幾啱嫁, 不如試試擺低呢樣嘢,唔理呢樣嘢先..?

嗯......!

咁關於夢想, 又點解想寫game既? 單單係因為想令人快樂?但令人快樂都有好多種方法wor, 點解選寫game啊?

唔係啊...我....

係咯...點解一定要寫game wor..定係我唔係想令人快樂,而係想其他嘢...

咁姐係咩? 你到底係個咩人?

我到底係個咩人?

以上這些內心對話, 都係一些自己發自己神經既例子

只不過,這種類似冥想的諗法, 真的改變了我之後對事既睇法

人生最大難題就係去認識自己，了解自己，承認自己

我開始明白，點解你會話被阿勇過左一棟

我開始學會, 點樣去認識返自己, 找出是什麼在阻礙我, 煩住我, 然後搵下有咩解決方法

偶爾間地, 我諗起一個問題

其實諗咁多未來,

但點解生活, 就一定要返工呢?
咪就係為左錢咯

咁點解錢又係必要既呢?
呃...可能係因為錢有用掛, 攞黎買嘢糊口, 唔通你唔使食咩?

咁姐係想要其他人既嘢,所以先用錢黎交換啦.
但點解一定要用錢姐? 免費俾人唔得咩?

唔係個個都咁好人嫁嘛, 你估仲可以以物易物咩,
除非你自己一個人生活先唔需要遷就姐, 否則生活係一個社會上, 你就一定要依靠其他人生活落去.

就好似你係便利店買一隻急凍微波雞脾, 其實件雞脾係有人製造俾你的,件雞髀,就係一個為了別人而製造出來的糧食.

然後再想象下, 你比左錢買完雞髀啦, 俾出去既錢又會流返去整雞脾既公司, 然後公司會出糧俾果啲整雞脾既員工. 等果啲員工出左糧, 佢地自然又會用錢去買其他嘢, 到時佢地付出既錢, 又會成為某些人既糧...

所以到頭來, 其實我地一直生活在一個循環入面, 這是一個圓, 你要享受呢個圓既美好, 就一定加入其中, 所以我地先需要就返個世界, 一齊返工, 因為我地所返既工, 製造既嘢, 絕大部分意義都是幫個社會運作下去, 為其他人去提供某些東西..

而衡量自己提供的服務或產品的價值媒介, 就是錢

我恍然大悟, 原來本質上, 呢個世界就係一個你為了我, 我為了你的社會

係咁的話...
點解啲小說, 電影, 音樂又會賺到錢既? 製作產品,食物, 提供服務就話姐, 但呢啲...

啊對了..

不知不覺地, 我好似找到了方向般, 發現自己一直中意既嘢,自己想成為啲咩人

其實無論係寫game又好, 電影又好, 小說又好, 魔術又好, 音樂又好, 這些我都喜歡的東西, 都只不過是一種形式, 是一種傳遞能量既產品.

這些能量有快樂的能量, 傷心的能量, 振奮的能量, 又或者是一些引起你思考的能量...有正有負, 有喜有悲.

所以這些媒介才那麼值錢,因為它們會豐富我們的心靈.

我還記得自己曾睇過套戲令我落淚, 睇過幾套熱血的漫畫, 然後愛上了籃球, 又或者睇完某本小說,然後開始憧憬愛情的美好，打爆某一款機，讓我明白咩係純粹的快樂

這些產物會讓人發生改變，這些能量，會刺激到人既靈魂

突然發覺，這些創作家們, 真是太偉大啊...

係咁的話, 我都要成為這類人了吧

我也想成為一個, 可以給其他人能量的人啊..

就去試試吧...

試下吧

如此這樣

思考令日子就那麼飛逝而過, 來到一個星期之後

想不到那麼打擊我既半隻檸檬, 真的就這麼捱過了

換上board衫, 精神奕奕, 我再次操入board房,

這次, 我終於不再忐忑不安

「Good afternoon sir !我學童S325412蔡衡 sir! good afternoon sir Thank you sir !」

終於到了

拎走期的這刻了！

領會到喎

無啦今晚

大概出多兩三篇 就完了 出冊喇

張衝做咩開阿sir名
不過柏強sir係講得幾啱 好似學佛嘅人會成日話唔好咁執著

夜訓的鳥兒有福了

唔好完

豐力樓

呢篇終於解釋點解張衝叫為别人啦

屌人都俾番個原因

淨係擺低粒膠就走咗去

初初睇你個故，以為你個名係因為想為屋企人做番多啲野，想提醒自己要係人地角度諗野，但今晚睇完之後，我覺得你諗嘅野比我想像中要遠要大得多 我都應該要學習下點樣去面對自己，去放底自己嘅一啲執著

加油呀！多謝你嘅故事！

為別人就係咁解

係咪豐力樓的生活已經不再巴？不算奴教了？

一即是全，全即是一

123

睇到眼濕濕

未解釋點解叫蔡衡
我記得你話過都係有原因㗎

開頭睇完你個你問我答或者同囚之後覺得入面真係地獄咁
個個阿Sir好似魔鬼咁冷血日日係玩同埋打犯為樂趣
因為個個後生仔點都易玩啲
但係睇完呢個故事後覺得入面啲阿Sir好多都係為班人好，除咗做錯野會俾人找數之外只要唔搞事平平無奇嘅話都幾好人
好多阿Sir都有一種同囚關楚耀種感覺
食檸檬/有咩事喊俾啲阿Sir攬住安慰果幾幕真係有啲令人覺得窩心
佢以佢嘅身份佢見到你喊可以笑你補多一腳或者用啲高壓手段令到你唔喊
但係難得佢會主動同犯返錯呢下真係

到底係志強air定柏強sit

死肥衡

柏強 不過個名其實無意思 真係鳩改

你真係咁覺得？
平時就虐待你
自己俾錯檸檬果陣就扮番個人
你係睇電影上腦定斯德哥爾摩
要控制你真係簡單

愚見罷了

跟住又加多四分一隻檸檬
張sir：肥閪走咗邊個盪衫呀

留名睇肥衡祭天

關乜撚野事
就算係扮出嚟俾啲甜頭都起碼肯扮
我唔係想捧入面啲阿Sir好人只不過我係覺得睇呢個故班阿Sir嘅表現同睇開頭你問我答或者同囚入面好大反差

肥仔
可唔可以寫少少豐力樓當係後記
突然見到仲有兩三篇記完 接受唔到

柏強sir段說話堅係有啟發

由最初第一個post睇到而家
好似企喺肥衡隔離同佢一齊成長咁
都係要講返聲Thank you sir唔該同學

人唔作出犧牲就得唔到任何收穫，要得到某種東西，就必須付出與之同等的代價。呢一點就是鍊金術的基本原則，等價交換。當時我們，堅信這就是這個世界的真理。

後記！

祭天冬青膏搽龜頭

係lol,我都好想知道入到豐力樓
要守D咩監管令
定有人查你有冇去返工果D野

Thank you sir唔該同學一齊坐左咁耐

推爆張衝

呢個要再諗諗

因為豐力樓+監管令既後篇無考慮過，所以無度過點寫

而且一黎我真係覺得攰，好想抖一抖，唔使再寫到凌晨以後先訓，身體好似真係變差了

二黎，完故後，出既第二本書仲要改 中途都試過一下又要改文又要出文既日子，哇屌真係好巴 所以不了

不過大部分想講既嘢，差唔多寫曬係故入面㗎喇

btw 都係完左故再算吧

身體差左聽聞沙嘴健身室幫到你
衡仔入去做多半年加操？

btw 保重身體

期待豐力樓同監管令

但身體更重要

已去三聯課金
今晚入多次冊

我諗又唔一定要寫文形式既
可能類似你問我答咁

我唔係gay既

但係你提過沙咀沖涼成日發生gay野
到底有gay呢，到底你有無拮過阿壯屎忽，同諸仔玩過69呢

再重申多次 我唔係gay既，我只係想知道真相姐

問下阿喧

阿渲一個人沖涼，又可以點搞gay呢

我想問武傑真名係咪叫文傑

我有講過咩

得沖涼既時候 偶爾幼稚吓咁咯

但你想像既果啲根本無可能發生

個總主任問呢句真係好撚ON9,唔通我地係到群P咩
「Yes sir ,佢地岩岩上完PE,宜家安排沖緊涼」
「誒,咁繼續沖涼啦,我出去先啦」
「Yes sir ,新人組繼續沖涼!」
「Good morning sir Thank you sir」
我地眾人連忙轉身,拼命地想洗走被淋到的地方
事後就當然屌到佢仆街啦.
笑還笑,但入面其實都有gay moment嫁
搞到我宜家都有啲抗拒同人一齊沖涼
屌

thank you sir 唔該同學 加甜

肥衡，想問你點解呢五個月既野你可以記得咁詳細既，係咪會寫日記？

binc

recall 番外轉

因為你當時太在意阿勇蝦你所受既委屈 ，所以當時君實sir見新人果陣就諗起依件事，所以你就笑，跟住被佢罰，繼而食檸檬

咁咪即係阿勇間接過左你一棟囉

推到十一

一齊合力推

唔好推啦屌
十全十美 比張衝係呢度完左佢

十一 講後傳又好 豐力樓又好

後傳

如果樓主俾人拉嗰陣係一片空白
應該用豐力樓嚟呼應返，一係繼續一片空白，或者一切由空白變得實在
300字後記應該夠，諗諗佢

由第一個po追到宜家，好多謝你個故事

其實肥衡你覺得入面嘅阿Sir雖然好巴成日找你地數，但其實佢地係咪有一種熱誠想教好班學童定你覺得佢地只係一班返工等放工，打人為樂既人

因為我始終在意，自己受過既呢啲嘢，呢啲黑暗竟然一直無人會理會

所以果陣我一直有提自己，盡量記住呢啲

而且就算唔特意去記，我諗我都應該忘記唔到

入面點會有日記寫 罰你返去重睇

依家有

「Good afternoon sir !我學童S325412蔡衡 sir! good afternoon sir Thank you sir !」

「蔡衡.」

「Yes sir !」

「黎到呢到五個月了喎,覺得點嘛?」

「同sir報, 我覺得每日都生活得十分充實,日日都見到自己既進步!」

「嗯, 講得好好啊, 睇返你呢五個月既報告, 各方面都話你表現得唔錯, 所以下個星期就會批准你離開沙咀懲教所,落豐力樓. 記住出返去之後,比心機返工返學啊. 」

「Yes sir ! 」

「仲有無嘢想問?」

「Sorry sir !」

「好, 留心, about turn !」

喔呵,

原來我好奇左咁耐既出冊board,啲阿sir會咁樣話俾你知你要出冊

步出board房, 我忍不住嘴角上揚,
晴空萬里的藍天, 敘述著我的心情

這短短的幾句說話, 我足足等了五個月

啊哈......

想不到當真的聽到自己拎走期的時候, 我心情竟是如此平靜又開心

我終於要返出去喇

那麼報走期board的第一站, 自然是最近board房的洗衣,張sir

「Good afternoon sir ! 」
我靜下心來, 對著張sir揼地舉手

「得喇, 笑成緊, 走期啊嘛,入黎擺位喇」
張sir立即道

「咁快 !? 同sir報我都未...」

「誒唔好廢話啦, 過黎過黎 . 」

頓時, 我便要準備迎接擺位的喜悅了

想不到當初我不知幾想有得找既開心走期數, 到宜家終於有得找了, 我又有啲不情願

啪 !

「哇! Thank you sir 1 ! 」

屌, 果塊洗衣板找屎忽,仍舊係痛到仆街 !

「啊sorry sir ,sorry sir... 可唔可以唔好咁...大力呢...?」

「屌, 宜家你話事咩!格高返個籮柚喇 」

「Yes sir..」
啪!

「啊! Thank you sir......2...呃..」

「快喇, 一次過捱埋最後三板, 走期三年班唔係浪唔到啊嘛」

「Yes.Yes sir... 」

啪!
「Thank you sir 3 ! 哇..」

啪!

「Thank you sir Thank you sir ! 」

啪!
「Thank you sir 5 ! 」

哇屌

唔使問, 個patpat一定紅撚曬了, 我揉著屎忽望返眼前呢個仆街,說

「Thank you sir ......」

「哎好啦好啦, 唔找喇, 出返之後記住比心機做人啦..呢排唔夠人, 中意既就Recall返黎幫手啦 」

「Sorry sir...」 仲返黎俾你玩咩...

「返去做嘢啦 ,誒？呢個咪係傑哥?」

「Sorry sir... 」
武傑在後面尷尬笑了笑

「你都走期啊? 」
「Yes sir ! 」

「咁就埋位啦, 笑笑笑」張sir賊笑道

「Yes sir...」武傑亦不情願地埋位. 接下來的自然又是一番找數盛宴

總結而言, 今個board不出我所料, 我和武傑如期拎到走期了

豐力樓與逆天相遇？

洗衣收工後, 我們回到大棚, 報board的鬧市再次開鑼

首先係子藍sir

「走期啊? 」子藍sir見我操埋黎,先問道

「Yes sir ! 」我開心地向佢報告自己既喜訊

「好啊, 終於等到了嘛, 不過宜家唔得閒住, 遲啲再搵你.」
說罷子藍sir便走開去忙了

然後下一個係虎sir

「報啊.」

「Yes sir ! good afternoon sir 我學童S325412蔡衡sir, 我學童於今日下午開board拎走期sir, good afternoon sir thank you sir 」
啊哈, 呢個對白, 我真係想講好耐了

「嗯, 走期... 喂閪仔傑, 你都係走期啊嘛?」虎sir順便問埋了我身後的武傑

「Yes sir !」
武傑在我身後應道

「嗯呵呵呵, 兩個都走期, 真係喜慶既姐, 好喇, 遲啲虎sir準備個大餐俾你地啊~ 」

我聽了之後楞了楞, 然後諗起虎sir既沙咀特製, 黑暗地獄無雙料理

頂...

「Thank Thank you sir . 」我略顯緊張應道

「做咩啊? 好期待我果餐啊哈哈? 放心喎, 無毒既, 包你地兩個食過返尋味啊 ~」

「Yes sir ... 」我倆心有餘悸地陪笑道

跟住,虎sir就微笑地, 好真摯地對我倆說
「好啦, 唔講笑啦, , 捱左咁耐, 呢個星期就繼續乖乖地捱埋佢啦.知道嘛?」

「Yes sir !」

隨後, 我倆操去J那邊

羅sir和音sir已經坐在椅子上, 等著我們

「誒肥衡, 閪仔傑, 報board啊? 」
羅sir故作輕佻地笑問

我倆自然亦是笑了笑
「Yes sir 」

「哇，笑得咁開心，笑笑笑，笑你家姐咩，點嘛, 係唔係走期啊? 」羅sir問

「Yes sir 」
應完,我望向音sir那邊

其實我最想將呢股開心話俾音sir聽

但音sir故意係呢個時候使壞, 專登唔講嘢,扮cool咁唔望我地, 搞到我地有啲尷尬

於是我
「同sir報..多謝音sir...」

音sir說
「誒多謝我做咩? 又唔係我拎走期 」

「呃...我..」
一時之間我又答不上了, 因為要多謝你既嘢, 實在太多了

「唉好喇好喇, 唔玩你地啦哈哈... 睇下你啊, 食檸檬果陣就喊屎喊忽, 宜家咪又係笑到見牙唔見眼.衰仔」音sir潤我道

「呃嘻嘻, 無啊音sir.」

「喔~ 駁嘴添啊, 好,戈sir啊, 佢地兩個祭天果晚,記得叫埋我地啊. 」說罷音sir就向我們S那邊嗌話

「無問題~! 無任歡迎啊音sir !」戈sir在遠處回應道

「Sorry sir..」

「得啦, 唔使Sorry sir啦傻豬, 我地一早知你地兩個走期啦, 返出去後, 知道點樣生活了嘛? 」

不知怎的, 這些問題, 一句比一句洋蔥, 問得我心中暖暖的

「Yes sir...」

「嗯, 返返去戈sir果邊啦, 有啲咩遲啲再講 」

回去自己Team後, 我倆的走期, 君實sir和戈sir早就知道了

報完後, 兩位阿sir都是先奸笑一下，然後簡單一句,
「知啦, 祭天既時候你地就知味道, 準備下啦」

「Ye Yes..sir」

懷著少少不安, 總算當日右班當班的阿sir都報得差不多了

進入夜晚，返到倉後, 心情當然是開心又雀躍

但興奮完後, 心靜下來後, 我才發現內心竟然有些不捨

心中頓時, 諗起左好多事.

可能我由細到大, 都係一個討厭分離的人吧

不知怎的, 我總覺得, 這個就將來到的出冊之日, 同我以前某些日子相似

這個走期, 讓我諗起了我小學畢業, 中學畢業的時候.

這些本應人人都高興的日子, 我反而會比較惋惜這些分離的時候,
那些時候,其實我覺得好無奈, 點解要同識左咁耐既同學,老師分開喎...
雖然一早知道個制度會咁, 但為了去讓自己進步,而進入新環境, 再告別舊時的一切...

這真的很殘酷呢...

但宜家, 我卻發現, 過程雖然難受, 但人的確係需要咁做.

就好似今次係沙咀咁, 我無理由繼續留係呢到, 因為這個地方, 我學的已經夠多了.

啊對了, 呢個時候, 啲阿sir講過既金句真係可以大派用場

我諗起輝sir的一句 :

乜嘢叫捨得啊? 就是要有捨,才有得

嗯, 我果陣聽到, 硬係覺得同鋼煉既等價交換差唔多, 但仔細想想, 這何嘗不是個應景的道理呢..

不捨去舊的自己，又怎會得到新的將來呢..

有些時候，我們總要為了自己, 去蛻變成蝶...對吧

那就捨去吧...

「喂肥衡, 你背左監管令未啊? 幫我背下啦」
武傑突然打斷我既冥想

「下? 你仲未背啊? 」

「係啊, 黎啦, 幫我睇下我有無背錯, 提我」

「哦好啊, 咁不如錯一個字一下額頭呢, 有痛苦先有記憶啊嘛」

「屌你啦, 不過好似會有用wor. 」

「黎啦. 」

「咳咳, 好啦, 監管令第一條... ...」

好了, 走期的第一晚就這樣結束了, 係出冊前, 我地三年班其實都要做啲準備

一, 就係上面提過既監管令啦, 要背曬佢先俾走.

二, 係星期六, 最後一封家書要改寫為 "給自己的信"

三, 就係盡量唔好衰, 最後一個走期, 係人都想輕輕鬆鬆地走吧, 我甚至覺得走期都要再受啲咩大找啊, 多餘既體能或者找數呢啲, 真係好唔抵.

但偏偏, 世事真係好撚鍾意弄人.

我宜家諗返都覺得,比起以前先走一步的三年班走期, 我既走期簡直係坎坷到不堪.

點解咁講呢? 因為隔天, 我們S又衰嘢了

再次輪到右班當更既時候, 戈sir一聲令下, 大找開始,

我找了有史以來,我覺得最巴既一次大找.

哎, 屌.

俾我抖吓喇

好了 早抖

屌撚你

呢次停都好巴

閪衡又想大找

早抖？屌你咩

淨低果啲不如儲埋一次過出啦

黃之鋒睇佢最近篇野好似都知道左d黑暗野wo 話咩會幫返佢哋爭取佢哋應有嘅權利

出埋呢篇感覺自己都喺個故度拎左走期 就完了

就係睇唔到你有講有寫低，但我懷疑點可以連d細節位都記得咁清楚，可能經歷太刻骨銘心吧

黃子藍又食檸檬

同我一樣，係一個好怕分離o既人，包容所有熟悉的環境，就算明明你一直好討壓o既地方，又真係要走個時就會百感交集，好鬼down.
果然，多愁善感o既人係注定比麻目的人活得辛苦。慢慢，試著學習別人的方式去生存，要自己不對身邊所有產生感情，唯一就是每時每刻都冷酷無情，面具之下可能沒什麼分別。但每天都要背叛自己的心靈活得更累。

但終有一天忽然明白到，這情感才是人生的動力，因為知苦，所以才懂甜的珍貴。

你已經將你經歷放在連登和書上，唔好再諗返轉頭啦好嗎

不如我地趁個故未完推爆佢，開11等肥仔有位寫豐力樓？

好wo Thank you sir唔該同學～

肥衡減左肥未呀？拉高件衫俾李主任睇下？

莊逆天都走埋，仲有邊個博衰大棚？
肥衡走期都拎埋，咁都要玩他一鑊？

戈sir 的新人組d數有冇找埋呀？新人組的肥衡咁撚閪

度頸果個？

你想佢衰十一？

戈sir講左唔追究

支持喎

支持支持

agger

找找吓停哂, 係唔係而家全部三年級都唔識牌板呀?

推

肥衡咁撚閪 你估點被阿sir祭天？

冬青膏龜頭？20板？體能數？

同武傑玩69

終於睇到閪佬天祭天，好爽

文呢?

找佢數啦啊戈sir

冇文就係推爆嘅好時機

推啦

挽留

推到有豐力樓

有冇文

今晚有無文

今晚係唔係無文？

屌那星

1001

痴線咁快就lOOl

冇文

屌

又唔講今晚冇文搞到我冇瞓覺

衡仔 走期都咁閪呀 睇下打唔打爆你六隻

係都打爆佢個post先

預咗佢冇文先會好啲

推爆佢推到有文

肥衡 左班勁sir呢？好耐冇出場啦wo

朝早無文一推

推啊推，推到肥閪開新po

推一推提醒其他人推 post

訓醒推一推

推到肥衡出文
Thank you sir 1

早訓一日姐
推咁多... 今日出

無文又要阿sir等你
肥仔你由新人組閪到三年班，係唔係想recall返黎幫我手

再唔主野推到你衰11

推下post先

推到開新post

Thank sir thank sir

戈sir, 肥衡又玩野喎，無文都唔講聲

Thank you sir Thank you sir

Thank sir 8

Thank you Sir 10

Thank you sir 10

Thank you sir 11

Thank you sir 12

Thank you sir 13

Thank you sir 15

Tjank you sir 16

Thank you sir 16

Thank you sir 18

Thank you sir 20

Thank you sir 21

Thank you sir 22

Thank you sir 23

就打爆佢六隻, 有走期都無用

Thank you sir 24

找數啦你

Thank you sir 25

Thank you sir 26

Thank you sir 28

識唔識打數屌你老母

Thank you sir 30

痴撚線 咁癲

Thank you sir 31

Thank you sir 32

Thank you sir 33

Thank you sir 35

Thank you sir 36

Thank you sir 37

出冊都未識打數

Thank you sir 38

Thank you sir 40

Thank you sir 41

Thank you sir 42

Thank you sir 43

Thank you sir 45

Thank you sir 46

Thank you sir 48

Thank you Sir 50

Thank you sir 51

Thank you sir 52

Thank you sir 53

Thank you sir 55

屌...平時又唔見你地咁熱情

Thank you sir 56

Thank you sir 58

Thank you sir59

Thank you sir 60

Thank you sir 61

Thank you sir 62

Thank you sir 63

識唔識牌頭呀
找數啦

Thank you sir 65

Thank you sir 66

同sir報 呀sir手軟未

Thank you sir 68

Thank you sir 70

Thank you sir 71

Thank you sir 72

Thank you sir 73

Thank you sir 74

Thank you sir 75

Thank you sir 76

真心on9

張衝去指模房出文啦！

Thank you sir 78

打到70幾都錯

thank you sir thank you sir

好啦 出文啦

Thank you Sir 80

Thank you sir 81

等你啊肥衡

現時, 已經係四月尾.

雖然我們身上的衣裝仲未轉季,但大嶼山的夏天其實一早到了, 因此在這種炎熱的天氣下著住長袖衫, 其實都幾巴下, 因為真係好撚熱

說回這次的大找吧, 搏衰的人, 是旁邊倉內的三年班子藍,和已經做左指模仔, 同圓圓同期既黃子豪.

而事情則源於隔天的夜晚, 他們兩個在倉內傾計吹水, 期間提及到了一個值日官的名字, 並且在倉內直呼了那位值日官的全名, 然後, 俾夜更行過既戈sir聽到了

就好似昏君顧忌百姓討論自己一樣, 如此大逆不道的行為自然惹來誅殺

第二日接更後, 就連我們洗衣都要被叫出來, 直接命令換衫, 就在熾熱的空地上開始找數

由於S已經少人, 所以戈sir故意改了改找數的動作,就係將袋鼠跳同四聲掌上壓加埋一齊做混合動作, 即是跳完袋鼠跳中途順住個勢做埋掌上壓, 一下就已經勁巴

一組十下, 一聲龍頭鳳尾,鳳尾龍頭, 這就是已經是讓人絕望的大找場面了

全個S計埋洗衣, 大概十五人,合共三十組雖然不多, 但巴在就巴在呢個天氣, 實在難受得很

頭頂的太陽就好似一個火爐, 瘋狂地烤著我們的身體

這個溫度就算係齋企係到, 都叫人痛苦不堪, 更何況要找體能

但更巴的還在後面

由於成個找數動作都需要訓落去,然後靠手掌撐起自己,但我萬萬想不到, 地面的溫度居然如此之高, 空曠的石地就好似一個平底鍋般, 俾太陽順勢加熱左

係辣手的

於是每次手掌落地, 手上都會遭到猶如燙傷般的痛楚

雙重的痛楚, 再加上打數的壓力. 有蓋空地那邊還不時傳來戈sir的喝罵和加組數的威脅

這個下午的大找, 真的很消磨人的意志

一聲又一聲的一二三四, 口渴同渴望解脫的訴求, 在心裡形成強烈對比. 好想唔做, 但又不得不做

五組未到, 身體已經覺得乾涸

十組一過, 我已見到手中被燙紅, 某些指骨位更磨破了皮, 但又有何辦法... 這些都不是停下的理由, 若然唔跟上, 等陣加組咪仲得不償失

做到汗流浹背, 身上的衣物就好似浸完水一般, 但烈日當空的天氣, 仍舊無情.

好不容易頂完了第一個龍頭鳳尾, 想不到戈sir又話頭先做得唔好, 加多五組

這當然讓人灰心,但更加讓人憤怒

因為找數既時候, 個個都覺得自己做得好, 個個都覺得, 係其他人搏衰自己.

雖然事實未必如此, 但當下的環境絕對會令人火燥.

不過怨氣點都要忍住先, 眼前既五組做埋佢, 就可以暫時飲一飲啖水

又是頂多五組, 終於可以暫時停一停, 等派水.

但這短暫的休息真的好想讓人延長, 任誰都不想再趴下, 做著痛苦的體能,再順便煎埋自己塊手掌

「繼續 !」
一聲怒喝, 我們只能繼續

重新再進入鳳尾龍頭的第二個循環, 不知是錯覺還是身體已經頂唔順, 總覺得氣溫好似越來越熱, 頭腦越來越興.

再次開始, 幾組過後, 居然連一向體能好既武傑都頂唔順, 辛苦地舉起手報話想嘔. 然後就真係去左草叢到嘔

太難頂了, 就好似浸左入一個滾燙既游泳池入面, 只不過入面啲水係我地既汗水

全身熱到好似就黎爆炸咁, 每個人都心諗, 不如, 真係中暑好過啦...

幸好的是, 戈sir似乎亦怕我地中暑,但佢仍然想我地繼續完成個大找

所以佢諗到了辦法幫我地降溫

水管駁水喉, 開關一扭, 戈sir就咁拎住個水喉,肆無忌憚地射出一條水柱向天, 幫我地製造一場人工雨

我心裡暗吃一驚, 咁都得?

不過當水柱射到我個位時候, 又真係頓時舒服了不少

「繼續做喇 !」

「Yes sir !」

少少降溫後, 我地繼續做, 做下做下, 這炎熱的溫度居然開始讓地上的水潭開始蒸發,仲可以見到幾縷被蒸發了的水氣

竟然熱到如此地步? ! ! ! 無錯, 果個巴到猶如夢幻般既影像,真係難忘, 我都唔知係我頭暈定係出現幻覺, 做下做下, 我仲以為自己開緊二檔，附近的地面竟然蒸氣瀰漫

頂住頂住頂住

終於, 最後一聲打數, 係滿身汗水,大口大口既喘氣中結束了

果下解脫既感覺, 就好似自己已經頂唔住, 但個停下既時機就岩岩好停在係自己既極限之前

如此舒暢

隨後既時間, 戈sir叫了那兩個罪歸禍首跪在三手房前,真係雙膝跪下果隻跪
然後不斷大嗌著"Sorry sir, 我唔應該叫sir全名"

嘛...見怪不怪了

不過點都好, 這次的大找,真的是我覺得最最最最難受既一次大找, 每分鐘我都覺得自己隨時會暈去, 每一下體能我都感覺到無比又清晰既痛苦

找完後,沖涼換衫, 途中俾水流過傷口，先知手掌上已經多處水泡同破皮, 更不要說全身的酸痛和曬傷

去到夜晚, 真係好想快啲入返倉抖, 不過當戈sir話今晚有信派既時候, 精神又來了.

Thank you sir 82

只不過,戈sir佢就好似仲未玩夠咁, 拎住啲信對住我地不斷賤笑,
我地S亦熟知佢既習性,自然心知不妙, 個老頑童一定又想玩我地

第一封信係圓圓的, 佢出去後, 戈sir問了

「想拎信啊? 嗱, 俾你選啦, 電子音樂頂係手指?」

......呃
手指的話, 我都仲可以聯想到夾手指呢啲刑法

但電子音樂就真係諗唔到係咩，新玩法？

「呃..同sir報, 電子音樂?」圓圓尷尬笑了笑說,我則在心裡佩服他,勇者

「哦, 選得好啊, 嘻嘻嘻」說罷戈sir便拎了兩粒沙咀隨處可見的跌落松果.

PS：沙咀有好多松樹，所以隨地草叢都可以執到呢種又硬又幹身既松果

然後戈sir一手一粒，擺在圓圓兩耳的太陽穴邊, 大力一按

唔使講都知, 松果既尖銳面如果大力按落皮膚,絕對會痛, 戈sir仲要用手掌罩住佢耳仔按.

唉..難怪叫電子音樂...處罰既畫面的確有啲似戴耳機聽音樂既...

「肥仔, 有信啊.」
Fuck ！到我了

「三年班, 選啦嘻嘻 」

「呃..同sir報,手指..」我尷尬笑了笑說

跟住,戈sir又拎出兩粒松果

WTF?

然後佢將兩粒松果攝入我手指和手指之間, 再握住我既手啊

啊屌

「Sorry s.」

發力

「哇哇哇！ 」

唉，痛撚到呢..

總算頂到了返倉.回到倉後,打開封信, 一望又是兒子二字開頭
誒嘻? 又話唔再寫信俾我既,媽? 哈......

兒子:

「這真的是最後一封信了, 媽咪知道你擔憂自己的將來, 不開心. 」

誒..?

是上次探訪的時候露出了馬腳嗎...

「其實每個人的人生路都不是一帆風順的.諗開啲, 每個人都有犯錯的時候, 知道錯, 改了不就行了. 想到這次的教訓, 以後不在錯了就行了,掛住這些過去的東西幹什麼呢? 你已經為自己犯下的錯,而負上了不可推卸的責任了, 沒必要再給自己壓力,知道嗎? 媽咪爹地都愛你, 不怪你, 當初我們也有責任, 不光是你錯, 我們也有, 如果我們多啲耐性開導你, 你就不會犯這些低級錯誤了, 原諒我們好嗎? 是我們沒教好你, 讓你受罪了. 我還以為兒子大了, 應該也明白這些了, 懂事了, 但其實,你還是那麼小, 需要讓我拖著你的手, 告訴你這些是什麼. 那些是什麼.」

「 都是媽咪的錯, 以為你高了,壯了, 懂得也更多了. 可惜我忘記你的性格, 你什麼都喜歡刨根問底, 好奇心太重, 又好學, 從小我都知你什麼都要明白. 我後悔太遲發現你當時幼小的心靈, 忽視了你對性的好奇和控制. 其實我們這兩個過來人, 應該好好地同你上一堂課的. 所以我真的好後悔. 原諒我們好嗎? 仔」

「 這幾個月來, 我們的心裡好難過, 後悔, 但見到你天天成長, 成熟, 雖然沒自由,但見你一下子懂得了好多, 也是我們做父母的欣慰. 兒子, 你雖然比我高, 要我抬起頭望你, 但以前我低頭,蹲下同你講話, 原來一晃眼都快二十年了. 媽咪不認老都不行了. 所以你一直係媽咪的驕傲, 別灰心, 這一點點的挫折, 我們捱過去就好了, 媽咪同爹地一直都會在你身邊支持你, 鼓勵你. 堅強啲, 你以後的路好長, 再遇到不開心的事, 難道你又要放棄自己嗎? 你媽都算是從閻王爺手上回來的人, 不知撐過了幾多回了, 但你看, 我還不是一樣和你們在一起. 開開心心的. 雖然媽咪不能讓你有名牌衫, 沒那些奢華的東西給你, 但媽咪生下你, 就要對你負責任.給我最好的給你, 讓你健康,開心. 可媽咪還是失敗了. 因為我沒教好你, 讓你受苦了」

不是啊...

應該反過來，是我要對妳好吧...

「兒子,想開啲, 如果將來, 你身邊的人看不起你, 難免會有幾個老鼠讓你煩惱的話, 只要想起我地永遠是你的親人, 不會拋棄同你在一起, 什麼人, 什麼事, 你都覺得不重要了. 我知道你想讀書, 放心, 媽咪讓你讀, 你爸不讓我幫你交學費, 只要你別浪費自己的時間同青春, 就是對得起媽咪了. 不用覺得對不起我們, 等你以後為人之父, 你就會明白媽咪的心情了. 我的父母生的太多, 所以我沒有得到他們的愛. 只有我從小到今對他們的付出. 所以不管我那時還小, 但我說過我要麼不結婚, 如果真的有那麼一天有了孩子, 我要用我的一生來滿足我的孩子. 其實兒子, 我生下你的時候, 我自己還是一個孩子, 我根本不懂怎麼去愛你, 只是母性的天性, 讓我離不開你, 也讓你跟著我受那麼多的苦. 」

「但我不相信命, 為了你, 我撐過來了, 一直以來你是我的驕傲. 所以媽咪為了你,堅強地活過來了. 所以你也要堅強地, 好好地, 開開心心地陪著我,好嗎? 很多事過去了, 我也不再去想了. 所以你也不要為一點點小小的挫折倒下去, 自暴自棄..說了那麼多, 你應該懂媽咪的心了吧? 好兒子, 等你出來, 我陪你去食大餐, 以後遇到的問題, 讓我們一起去解決, 知道嗎?

媽咪字
2015.4.29」

是我...

是我表現得太沒用了吧...

才讓身邊的人，擔心我這麼多.

阿媽呢封信又長又沉重, 沉重到讓我覺得, 如果出去之後沒有活得更精彩的話,就會對不住她一樣

不過睇完後,我已沒有力氣多想了,

精疲力盡下, 我早早入睡

有什麼說話，過多幾日再慢慢講吧

夜啲再出

Thank you sir 83

Thank you sir 85

Thank you sir 86

Thank you sir 88

Thank you sir thank you Sir

Thank you sir 90

我哋俾返少少道義，今日出咗就唔好數啦

但都係要推爆1001

咪再推啦

Thank you sir 唔該同學 打數係要推到1001

唔好咁快推爆佢啦
肥衝話要呢個post完

喊死我啦

Agger

封信好感動

衝媽

容許我問一個簡單問題, IC全寫係咩

個倉成日有學童操體能, 咁咪好勁臭汗味??

o/ic?
officer in charge 好似係

Thank you Sir

Thank you sir
唔好再推啦

睇親樓主老母啲信都會喊，我好提子你有咁愛你既老母

隔天早上, 上PE堂,琴日既疲勞和傷痕仲殘留在身上, 但一同戴sir報完board後, 戴sir便藉我倆走期為由, 高興地將PE堂的強度升級, 改曬做六聲袋鼠跳, 仲要係包埋三個team人數的龍頭鳳尾

唉我屌.

好不容易操完後, 戴sir走來我倆面前,洪亮而又硬朗地說

「記住啊, 出到去之後, 你就係個男子漢,大個仔嫁啦 ! 既然大個左, 就唔好再令身邊啲人擔心你喇 ! 收唔收到 !」

我倆心中一暖，隨即道
「Yes sir !」

「會唔會再返黎啊 ?」

「Sorry sir !」

「嗯, 保重喇 . 」

「Thank you sir ! 」

沒有多餘的說話, 戴sir和我們的臨別贈語,就是如此的簡短和受用.

爾後，這段走期的時間,心急又難捱, 但仍然會過.

來到最後兩日, 這是我在沙咀的最後一個星期六和星期日

接更後, 最後一個星期六輪到左班

今日接管我們S的竟然是勁sir和嚴sir

對於這些久而未見的阿sir,我們的走期board總是要報的.

先同嚴sir報

「咦走期啊? 咁找曬我啲數未啊? 」

嗯??!

我心中一沉,立即諗起啲嘢

只見嚴sir拎出了佢果本隨身攜帶既計數簙

「喂肥衡武傑, 你地仲差我300幾組未找俾我wor」

Fuck ! 竟然出冊之前撞到你返工! ?

成班on9仔係度推post

肥衝，由第一屌到你第十

「咁你等陣唔好係到寫信啦, 找曬我啲數你先好再去寫. 做掌上壓, 今日食飯前你地兩個點都要找一半俾我先啊.」

「Yes..Yes sir...」

隨後的那個下午, 我倆就這樣被逼操了三個多鐘, 同一個動作做咁多次，真係巴撚到仆街，直到真係頂唔住，手都舉唔起了，嚴sir才肯暫時放過我地.

身水身汗, 個掌上壓又磨破了之前大找的新疤...不過無所謂喇. 頂埋聽日, 後日就可以走了，還介意些什麼呢

沖完涼後, 原來時間仲有啲剩, 我地仲可以寫耐啲封信...

最後一封信, 是要寫一封給自己的信

我提起筆, 先落了台端和自己的S325412

然後就愣住了, 傷腦筋, 我都係第一次寫呢啲咁既嘢.

應該點寫呢..

呵 見到喇 屌足五個月

無所謂啦，你都就出冊，屌埋呢晚，都無得再屌你

既然是給自己的信, 那麼內容當然是要鼓勵自己吧?

雖然我可以寫得hea啲, 搬一些類似雞湯般的廢話敷衍check信的戈sir便算

但這樣無意思...
我總覺得這最後一封信, 是一封總結自己五個月沙咀歷程的信

咁..要寫啲乜呢?

提醒自己不要Recall? 還是說,提醒自己的夢想?

雖然話就話寫game姐, 但本質上, 我係想傳遞能量俾人...

而傳遞能量的方法有好多種, 如果論興趣的話, 其實導演, 小說家同遊戲開發, 我都有興趣

哈哈, 又好似諗多左了, 真係笑話.
單單係寫Game都難啦, 仲諗咩小說家同導演wor

不過, 如果真係做到的話, 又好似好有型, 好浪漫呢...哈哈

幻想自己的未來, 真係一件好開心的事, 不過都係算啦, 比起呢幾樣, 寫game好似易實現啲, 不如就寫呢樣落去喇
「全部收嘢, 飯堂開飯啦! 留返聽日再寫, 執嘢搬嘢! 」

「Yes sir !」
.
.
.
.
.
.
.

Live左

食完飯後, 回到大棚, 見到秋sir, 就醒起我地原來未同秋sir報走期

於是我們上前,舉手

「誒, 終於走期喇?」
秋sir笑了笑,問我

「Yes sir !」

「咁咪好咯, 睇下你之前半隻檸檬就搞到你喊曬口, 嗚嗚嗚咁喊得幾鬼可憐, 出返去之後仲捱唔捱到嫁? 好多嘢仲巴過果半隻檸檬既wor.」

「Sorry sir, 」點會呢, 果半隻檸檬真係我遇到過既最大的坎坷.

「同sir報..我唔會再隨便喊嫁喇.」

「哈哈, 睇下點, 」秋sir意味深長地笑了笑,

「不過衡仔, 其實係到食半隻檸檬,都未嘗唔係一件好事. 好多早走既,好醒既人出左去, 其實大部分都會再返黎. 你估沙咀真係可以靠呢一套改變你哋份人咩, 我哋會管到你個身體, 管到你係呢到生活既態度, 但出左去後, 邊個再管你? 得返你自己要管自己嫁喇..所以出面既世界, 先係真正既考驗.不過, 你得既, 見你下下咁認真做嘢, 答秋sir一句, 你個內心, 有無一齊改變到? 」

仲有冇呀，好撚眼瞓

「......Yes sir !」

「嗯, 咁就得喇, 秋sir都大概知道你係個咩人, 在意呢個檸檬都好既,就係因為有遺憾，你先會發自內心記住這裡的事..呢到咁巴, 唔好Recall返黎啦. 」

「Yes sir, Thank you sir ! 同sir報...我唔會返黎嫁啦.」我堅定地說

「嗯, 好喇, 不過要返就快啲返wor, Recall都就黎走曬, 無人幫我手教新人啦.」
秋sir講笑說

「嘻嘻,Sorry sir」

玩笑完後,時間已經不早，到勁sir了

處理完包奶, 勁sir便二話不說,拎了把大飯鏟出黎便話

「邊兩個走期啊? 出黎~」

「Yes sir !」我倆心裡一驚, 行出隊伍

「唔使驚wor, 今晚祭天就唔會祭嫁啦, 留俾隔離班做啦, 不過, 數還數, 走還走, 伸隻腳出黎喇, 爽快啲, 兩板 !」

作為一個資深三年班, 兩板當然不在話下

醒目的我倆更加知道勁sir的性格, 所以要找,就要找得痛快些!

「Yes sir !」

啪 !

「Thank you sir 1 !」

啪 !

「Thank you sir 2 ! 」

「好喇, 點樣做人既呢啲經我唔多講喇,第日有機會係街到見到勁sir我, 中意打招呼就打啦. 不過, 你地兩個最後記住多一樣嘢.」

「Yes sir ...?」

今晚無啦

「行返出呢個門口果陣, 記住喇, 你哋既債已經還曬, 無再欠任何人啲咩嘢,所以唔好再衰入黎啦, 衰仔 」
勁sir爽快地笑道

「Yes sir ...」
我倆也百感交集, 微笑回應

真的嗎.. 還曬了嗎..?

進入夜晚, 我已經消化不來了...

得返聽日, 係最後一日, 心中已是感慨萬端

新人組的那時, 一年班既艱辛, 二年班既意外, 三年班的檸檬

轉眼間, 這五個月的時間就好似同我開了玩笑,

我到底聽了多少句應該記住的金句, 又找了多少次無辜的數...

無數的記憶,在腦海溢出

回過神來, 原來我真的快要走了

不過點解, 我還是不安呢? 我知道我唔應該呃自己,我知道我應該壓下呢股害怕

但我就是沒有自信

我無自信出返去後, 可以挺起胸膛, 做返自己.

我禁不住問自己一句

你準備好, 重返外面的世界了嗎?

你準備好了嗎? 蔡衡?

.
.
.
.

不知道啊......

無啦

夠膽肯定呢個post 完唔到

仲要屌多晚

啲阿Sir又要入嚟找數了

係機會呀
Thank you sir 1

你唔係覺得十個post就可以走期呀

食多個post啦

咪撚推啦 你地班仆街

蔡衡食多一個Post檸檬，下個Post再拎走期！

追左十個Post唔捨得完呀！我會等最後出曬先買書！

jm9

喵

由第一篇文直播到依家
加油啊張衝！衝媽封信真係好感人，個腦有畫面

Thank you sir 8

有文都要推，成班on撚鳩

Thank you sir 11

肥衝食檸檬啦

推到完場是常識吧

留位俾肥衡轉倉呀

推到有11

想睇豐力樓

Thank you sir 12
DLLM數都唔識打

Thank you sir 13
同sir 報我要睇豐力樓

強烈要求懲教署安排madam幫學童出火

玩野咩，上面去到15喇

要推到肥衡出多個post先得

咪搞到張衝衰十一啦你地

sor

Thank you sir 15
同sir 報出埋豐力樓可以出多期書

Pish. Thank you sir

Thank you sir 16
豐力樓agger

衡仔雖然入到去受撚左好巴果幾個月，但係如果冇果幾個月我諗應該唔會成就到今日既你，做作者寫app操到有腹肌，有啲野真係未到最後都唔知是福是禍，都追左你啲文幾個月，祝你有個光明既將來。

話咁快就尾聲，真係陪你坐足全程咁

你班仆街咪推啦

大大力推

唔好撚推啦，係咪想肥衡食檸檬呀？

係

我都覺得好似坐左兩次咁

點解有人想睇豐力樓
冇牌頭又冇數找

其實豐力樓係咪淨係訓覺用？

因為睇埋先叫真係完

咁要睇到鄭敬基廿五歲喎，因為佢仲有被recall的風險

監管令1年咋喎

俾多一版張衝宣布轉倉

1001 順手出埋外傳啦

你班人唔好推啦 爆啦

連登成日都重複出post

好多bugs
仲有1001之後仲留到言

1001~~~

推到完場

轉倉啦喎肥衡

一齊打爆肥衝六隻

再推

1001啦
，

推爆了，肥衡衰11

肥仔想十全十尾？！依家出文唔好要阿sir等咪得囉

次次睇樓主媽咪d信都好感動
由第一個貼追到而加

Thank you sir 唔該同學

推爆左仲有無新post？

標題打咗個（完）字點知完唔到

準備轉倉

Btw 由1做CD-ROM開始日日追到而家啊
出埋豐力樓啦

Thank you Sir 32

你個名

完唔到

Thabk you sir 35

thank you sir 1001

留位放link pls

收到
冇問題

Thank you sir 1001

[少年監獄] 感受沙咀 十一 多謝大家

最後啦各位 唔好再推喇 俾我認真啲寫埋個結尾

多謝大家

Thank sir 1001